［勇武和理非大和解］終極行動守則上線了

我地係一班律師、銀行家、政治學博士、歷史學者同軟件工程師，我地有啲喺前線武攻，有啲做後場文宣，但目標從來一致：就係要一齊贏。

孫子話：兵者，國之大事，死生之地，存亡之道，不可不察也。首先我地唔反對使用武力，但有勇更要有謀。正義嘅武力叫勇武，邪惡無底線嘅武力叫暴力。公民社會對武力嘅使用，一直有難以解釋嘅迷思同潔癖。經過機場一役，抗爭者內部對前線制服兩位可疑人物時應否使用武力、搶奪財物並搜查的行為意見紛紜。無共識，正係因為成場運動一直欠缺武力的使用指引及行動守則。

有見及此，我地希望抛磚引玉，借用國際人道法同政治博弈既一啲理論，希望提出一啲武力原則，亦向社會證明：抗爭者不是毫無底線的怪獸，而是有節制、有約束的行動者。

武力使用大原則

1. 擴大自衛原則嘅想像

現時法律上嘅個人自衛原則，只適用於一對一既情況，無辦法適用喺群鬥模式。我地需要重新想像，道德上可以接受嘅武力，搵出和理非同勇武之間嘅平衡點。我地提出兩個廣義啲嘅自衛原則，包括：

－預判式自衛 (anticipatory self defence) 原則；同
－集體自衛 (unit self defence) 原則。

預判式係指當面臨致命威脅嘅時候，先發制人，作預防性嘅攻擊 (pre-emptive attack) ，防止人命傷亡。集體自衛，即係同伴受到威脅嘅時候以武制暴，務求做到齊上齊落。

2. 我哋係戰鬥人員，唔係暴徒

用武力之餘不失道德高地，係因為自從7.21元朗、8.11警槍之後，香港已經進入衝突狀態，平民（無論是否抗爭者）一律被當作戰鬥人員 (combatant) 對待，以致攻擊。因此使用武力係出師有名。如是者，我地更要守國際人道法 (International humanitarian law; jus in bello) 或者武裝衝突法 (laws of armed conflict)：有所攻，有所不攻。

當然無論如何，對家都已經將我地描繪為滋事分子、恐怖分子、暴徒，好似當年英國都標籤臨時愛爾蘭共和軍為恐怖分子一樣。但呢啲野唔係為永遠唔會改變既對家而做，而係為自己人、中間派同外國傳媒睇。行動守則為戰鬥武力帶來正當性，相反黑警已經犯晒所有警察通例，有法不依，雙方自然高下立見，而我地行使嘅武力亦會爭取到道德基礎。

3. 唔好用道德直覺判斷邊個抵打

最後，至於攻擊對象，我地唔可以再單憑道德直覺判斷邊啲人抵打就打。每個人嘅道德判斷同尺度都唔同，繼續咬死直覺，最後有機會淪為恐怖主義。我地嘅武力要用得其所，特別係用黎制服一啲戰鬥人員，亦即係會對我地在場手足帶黎直接傷害嘅人，包括黑警、黑社會、鄉幫流氓。

行動守則條文 (Rules of Engagement)

以下係參考《國際刑事法院羅馬規約》、《日內瓦公約》及其附加議定書，歸納出國際間通用嘅武裝衝突法嘅原則，稍加修改成為行動守則：

1. 雙方戰鬥人員擁有共同權利使用武力，惟受限於以下原則。
2. 雙方不得使用超越行動需要嘅武力，亦不因仇恨或挑釁而使用武力。
3. 雙方戰鬥人員不打平民或任何非戰鬥人員（包括路過好嘈好煩、持唔同意見、但無戰鬥能力既人）。
4. 雙方不打或虐待俘虜或已經投降嘅人，只用適當武力令佢地做唔番戰鬥人員。
5. 雙方戰鬥人員不打對方或第三方既醫護人員，亦不阻撓任何人（包括對方戰鬥人員）接受救急同治療的權利。
6. 雙方戰鬥人員不打於戰場上進行採訪或其他新聞工作既記者，亦不阻撓其進行新聞工作。
7. 容許受影響嘅所有人（不論陣營）接受人道支援（包括急救）。
8. 不盜竊或搶奪對方個人財物（電話，銀包，手飾），武器除外。
9. 但如有戰鬥人員假扮敵方（例如黑警混入示威群眾滋事）繼而伏擊敵方人員，則以上守則停止適用。

行動守則有咩用？

第一，向社會宣示，各位手足唔係暴徒，行動有原則，唔會無差別攻擊；但人若犯我，我必犯人。抗爭有套行動守則，效果係為行使正當武力創造空間，同時有效減少內耗，道德與勇武知行合一，智勇對整體運動觀感都利多於弊。

第二，為民間記者會提供彈藥。如果被問到個別示威者行為是否過火，記者會既手足可以答有基本行動守則做依歸，「不完美但可以接受」、「無證據顯示係我地既人做既」、「歡迎受傷既警員黎報案，抗爭者一定會內部調查真相」之類。係咪好熟？無錯，就係將黑警成套修辭 200% 搬黎用，將民間記者會既地位提升到同黑警記者會一樣，以其人之道還治其人之身。

第三，影響輿論，有效宣揚我方行使必要武力時仍受規範，因此勇武派係以武制暴既正義之師，同使用武力猶如流氓既黑警對家形成強烈對比。勇武抗爭走落去之餘，繼續達到道德感召，重新改寫「總之暴力就唔啱」既陳述，就好似今日無人會對二戰盟軍講：「你對納粹德軍、日本皇軍郁手，小心自己都變成怪獸呀」一樣。

如是者，行動守則能夠緊守成場運動嘅民意基本盤。無可否認，除左由第一日就將我哋視作暴徒嘅藍營，淺黃及中間派亦有大量政治潔癖之徒：明明對家係洪水猛獸，仲覺得抗爭者要做甘地，手無寸鐵被打唔可以還擊自衛（例如覺得大家要學早前九龍灣連儂牆被毆既男仔）。但係今次運動唔割席嘅意義，就係勇武、和理非互不割蓆：「互不」，即係後者唔怪前者衝得太前，前者唔怪前後者佗手掕腳。呢個指引之下，大家可以喺危急關頭發生之前有左共識，知道我哋成個陣營係「有所為，有所不為」。

利申：我地無資格、亦都無諗過搞大台。提出行動守則，係希望填補運動中對武力使用的道德真空。我地相信集體決策同群眾智慧，更相信香港人進化有如 AI，自我修正快過光速。所以，如果你有咩意見、建議、批評，請踴躍留言，本文持續更新，過兩日我地會再出 post 跟進同 Q&A。以下開放討論。

永不割蓆，一齊進步。光復香港，時代革命！

References:
正義戰爭理論－
抗爭與正義革命理論－
《國際刑事法院羅馬規約》－
《日內瓦條約》－
《國際人道法》(jus in bello)－

p牌仔無得推

推

係其他social media傳出去，係whatsapp推比你既朋友睇，係telegram比公海睇

光復香港，時代革命

推推推推

而家就係和理非同冷靜既時候
拖落去中共必輸
所以佢一定會做好多手段激化沖突
大家小心!!

816 818，先和平遊行集氣+設死線，製造國際輿論，之後先升級

P牌上唔到熱門，靠大家手動傳閱

推！！

816 818

鏡頭之下嘅行動守則

push

818

p牌推

本身諗住收完財爺錢就唔示威 依家一定要示威了！

你話係就係﹐我點確定你唔會無限拓展？依啲野有一就有二。
你講嘅野我認同，但我唔同意有咁樣明文規定嘅守則。

戰爭，敵人的目標好明顯，係要殲滅，仲要同敵人講守則？

推，核爆都唔割

玩war game先至要講守則，因為只係個game，要有守則先至分到贏輸！
抗爭，面對極端暴力的襲擊包括實彈槍炮，最緊要生命同自由得保，唔係要等裁判決定邊一方贏，仲講守則？

強推

寫得不錯

3. 雙方戰鬥人員不打平民或任何非戰鬥人員（包括路過好嘈好煩、持唔同意見、但無戰鬥能力既人）。
有啲時候藍絲打人，義士反擊，埋黎圍觀嘅人唔知咩事，走出黎阻止義士點算？

6. 雙方戰鬥人員不打於戰場上進行採訪或其他新聞工作既記者，亦不阻撓其進行新聞工作。
如果有人開遮保護做緊野嘅義士，算唔算阻撓

8. 不盜竊或搶奪對方個人財物（電話，銀包，手飾），武器除外。
有人影人大頭又唔肯Del相點算

啲原則冇話唔可以殲滅番敵人，係減少對無辜同自己人嘅傷害。

推俾勇武手足討論下

樓主說：「9. 但如有戰鬥人員假扮敵方（例如黑警混入示威群眾滋事）繼而伏擊敵方人員，則以上守則停止適用。」

當有人硬說代表你的時候，對方就是在「假扮」你。所以一個政府逆民的時候，可以用任何程度武力直至對方棄權。
【無大台攻略】歡迎來玩民主世界遊戲！

我唔知點先定義到贏
我淨係知冇人想輸
亦都輸唔起
721
811

Push

有冇文宣朋友可以簡化到啲守則
覺得幾好但有啲難消化

痴撚線 守住道德

支持樓主

推

----------

請減少使用“勇武” “和理非”等標籤直接指代人
大家都係手足，用呢啲形容行為嘅字眼去指代群體好易起分化作用

試下說 勇武手法/和理非手法
任何手足都可以唔同場合，用唔同手法做事架

----分享-----
[心理戰] 唔好再講和理非 唔好再講勇武

請不要說推，說
721 811
818我會上街
不分化 不割蓆
唔做捉鬼敢死隊

NOW OR NEVER

講得好

幫推

辛苦哂

係時候傾本抗爭手冊了

本來我覺得好MAKE SCENSE~
然後我碌返上去見到P牌

推下先

咁你判斷下內容有無問題，我寫緊既野係唔係follow緊我reference既理論同國際條約

公民自由
民主政體
以法達義
本土文化

冇話有問題
不過呢排太多p牌5毛
我推文回覆來㗎

巴打所言甚是

但係殲滅敵人之餘, 其實道德感召都係每場戰爭既兵家必爭之地，影響住唔同左右勝敗既因素，例如雙方軍隊同人民既作戰意志、外部勢力既態度等等影響。其實都不容忽視，尤其係任何持久戰役。

呢壇野搞得好
講唔埋記者會手足有得用喎

我認同有守則
有守則比較容易處理內部矛盾同應付外界質詢

要團結大多數人

但要小心避免教條主義

反警黑嘅遊行要黑警批係咩玩法

721 811 !!!!

終於有勁人寫呢啲
真心頂唔順
唔明點解冇勁人寫呢啲！
不過我覺得有冇懶人包

勇武豬閪有守則既咩

pish

Too long......

Must read!!!!!

推完再睇

屌
好撚正

P牌仔已shared

819！

818先係

Pish

無錯，要有軍規。要俾人知道武力同暴力嘅分別。

唔好意思，我哋唔係戰鬥人員，我哋亦都無武裝，我哋只係平民街坊，唔好諗住將戰爭適用嘅嘢搬過嚟

推啊屌你

agree
push

樓豬我支持你填補返個道德真空呀

有舊嘢塞住班人把口都好

可唔可以講下點樣令人提高警惕捉鬼嘅同時唔流失互相信任嘅力量

我係和理非
我絕對信前線手足
守則寫得好
但即使有手足過咗界，只要係手足
一定唔割

幫你推

值得大家討論

支拎有原則

非大台

我就覺得簡單啲好
通用：
1) 唔打，唔屌記者
2) 唔打，唔屌First aid
3) 唔主動挑釁
4) 唔好用私刑，最好幾個圍佢算，鬼狗都冇敢易借機打人然後屈我哋
5) 隔離果個太激動既就隔一隔開先

Push?

軟件工程師 it狗

推推

係咪打錯字?

有用 已share

冇事睇錯自

光復香港 時代革命

明明好多守則都對戰況無損害，都係出於人道主義。
但對家犯曬d守則咁濟

咁撚癲，just war theory 都出埋......

鏡頭下的守則

lm

P牌照推

推！支持

推

光復香港 時代革命

其實行動守則 算唔算另類憲法
一部屬於抗爭者 甚至係香港人嘅憲法

先唔好比"守則" 呢2個字規限左呢個post, 覺得反感
呢篇"只係"守則, 做唔做到, 有冇做得過份左並沒有所謂處分或後果.
大抵上可以理解為將以往空白或者抽象概念變為文字形象化D咁討論.

結論, 我唔介意有呢類守則, 不過我唔會背左佢, 喺現場亦唔好同我講犯左第幾條點點點. 因為而家唔係打比賽, 係講緊生死相搏

堅
幫你推

民意會點轉變係唔可以用規例預料的。所以無必要在規例上假設民意會點樣點樣所以應該點樣點樣。民意係自由的。

在市民對付自己的政府嘅前提下，所有抗爭都屬於樓主的第九條：「9. 但如有戰鬥人員假扮敵方（例如黑警混入示威群眾滋事）繼而伏擊敵方人員，則以上守則停止適用。」

警察不屬於另一勢力的人。警察是市民自己的力量。市民要對付逆民的政府其實是毋須任何規例，因為原本警權就是從市民來。樓主借用戰爭嘅原則在官民抗爭上係絕對錯誤的。官民抗爭原則上不是一個戰爭問題，是一個主僕問題 (市民是主，政府是僕)。

但是大家覺得啱聽就是但啦。
🍰 🍰 🍰

和理非強調：面對非法暴力使用最低適度武力自保同埋保護其他人，唔係暴力，不違反非暴力原則。

長文 留名遲d睇

ar9ree

推到脫P

推 行動需要

721警察在哪裡?

支持最低武力趕走共產政權

光復香港時代革命

輕輕一推

同埋因為我見啲哩個post嘅comment都驚set得太死

如果例如話好似德國憲法咁樣，第一章係講基本公民權利（「一、人之尊嚴不可侵犯，尊重及保護此項尊嚴為所有國家機關之義務。」），我哋嗰個version就可以講番我哋嘅行動理念

例如話，香港人永遠支持 自由 正義 民主 人權
然後就可以喺後面嘅章節 以此引申 例如話因為尊重哩種價值觀 我哋絕對唔會攻擊 記者 救護

咁樣？

推十分有用

818 push

推！

為左呢頭家，假如有一日有需要，我相信大把人會拋棄呢啲守則

push!

我推

你根本就無睇清楚樓主講乜

【英重量級議員 促給港人完整英國國籍】

// 英國下議院外交委員會主席圖根達特（Tom Tugendhat）呼籲，政府應給予香港人完整的英國國籍，作為與北京對峙的一種保障。（法新社）//

// The UK should give Hong Kong citizens full UK nationality as a means of reassurance amid the current standoff with Beijing, the chair of the influential Commons foreign affairs committee has argued. (The Guardian)//

👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

喺香港住嘅take返Hong Kong
Postal code 就打000000 或 N/A
British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

推呀

推 推推

PISH

推推推

雙咩方
d狗同黑社會會守？

要推拉

多謝，推！

3. 其他人係咪冇口講先，咁多對眼口全部盲撚曬又啞左，冇一個可以完整咁轉達？係既我無野講，因為我見親圍觀撚都真係得個望字，冇人出黎阻

6. 我諗好似班狗咁特登用強光照cam同因開緊波而遮到cam既分別，只要智慧比班狗高都會分到，到時冇人會阻你

8. 你又真係吹佢唔漲，點講都好係他人財產。真係咁驚既帶返好gear,口罩自保更加實際。都係果句，你自己唔帶gear又唔戴口罩俾人周到你自己都有責任，鬼叫你on9

2. 雙方不得使用超越行動需要嘅武力，亦不因仇恨或挑釁而使用武力。

冇必要用雙方字眼，大家都知d狗唔會理照打記者

過去日子, 多咗人對勇武人士有微言, 有時又見到好多前線俾人拉, 故此我都有諗過類似嘅嘢。

1) 每次行動, 係為咗既有目標而有策略咁去做, 每次做完係對爭取五大訴求有幫助, 而唔係為咗洩憤去做。

2) 而呢啲嘅行動做唔會主動傷害非戰爭人員。

3) 任何臥底/落單狗隻要小心屌, 不能以 "無法扭轉的傷害/失去意識" 去屌。

4) 盡快建立拯救落單義士方法。(成日見到跑得唔夠快所以被狗粗暴咬, 救人啊!!!)

5. 每次行動後謙虛檢討, 不斷改進。(其實大家都做緊嘅)。

不受傷 不被捕 不割蓆

個守則淨係講自衛反擊嘅情況，主動衝擊反抗制度暴力又點計

推爆佢！！！！！

有啲文路 推推

在主僕關係中，原本僕人犯錯，主人係可以隨時炒僕人。現在僕人用武器威脅主人，主人在沒有武力優勢之下，反而「合理化」僕人偷咗自己嘅錢，買咗武器來打自己，仲要作啲規例出來玩一個僕人有優勢玩嘅遊戲，就是變態。

因為樓主忘記了警察和政府不是另一班人，而是自己嘅僕人，所以是在 disadvantage 中再給自己更多的 disadvantage。樓主嘅原則不合現在的情況。

唔係唔可以跟，但是跟嘅話，只是因為想「win in style」高姿態地嬴，一邊嬴民意一邊嬴大局。但係唔好將情況搞錯。現在唔係戰爭。警察和政府冇資格話自己係另一 team。現在只係市民清理緊自己嘅門戶。

8. 自己保護自己，遮好啲

推！！！

支持！

818 和理非港島大遊行

香港沒有暴徒只有暴政

追究 721 811 警黑合作

不割蓆不分化不讉責！

不受傷不被捕不流血！

五大訴求缺一不可！！

6. 控制到唔打 cctvb 咩？

睇晒佢啊

手動推

再推

手動置頂

不撤不散！五大訴求！

Pishhhh

依個要bookmark

我要糾正一樣嘢，槍都冇支唔好claim自己係有武裝

主動沖擊我覺要有基本共識一定人數支持，好似立法會當日有好多和理非在場。

共識係必須有，行動前其實可以傾下，如果唔係好易比鬼帶頭沖去送死，例如軍營

//抗爭冇底線，但有原則。//

//邊一個方式可以撼動政權，呢個方式就應該去做。//

//我躝入去、爬入去、承受胯下之辱都好，都要入到立法會。//

//假如我們希望社會能夠寬容地看待被論定為「暴動」的「暴徒」，理解這些無聲者的訴求，接納這些無權者的諫言，我想，我們必須警惕每一言一行，到底會更接近目標，還是距離更遠呢？//

- 梁天琦

強力大推，要有行動原則邊啲打得邊啲唔打得，同埋記得出黎818全和理非不衝擊行動！

ok
跟

推下

等左守則好耐

利申：等埋右

推！ 打仗軍隊要有紀律！

612
721
811

612 721 805 811

816
818

以後邊個想屌人、互屌、對自己人有不滿，就望住呢堆相

推

香港自衛隊

推！818上街前請積極討論，讓所有衝擊行動更出師有名！勇武救港絕不割蓆！

非常之好！
P牌仔冇得推

香港只有兩條出路 ~
增加國際支持和 國內同胞一起反抗
再冇其他選擇 香港人獨力難支

推薦

屋企住中環，想去818維園集會，但冇錢搭車

大家要有共識 不衝動 不主動

可以係一個共識，但都冇得強逼

我哋嘅敵人只有對方，而唔係自己人！

,推

冇問題，原則2包左，唔用超越行動所需嘅武力就得。

推
P牌不能正皮

齊上齊落

光復香港，時代革命

傳給10個人，祝 好人一生平安

睇落係好合理的
推

好高汁呀!!!推推推推推推推推推推

睇得出呢班朋友做咗大量功夫

細佬才疏學淺
原則上支持
留名睇大家辯論

推推
P牌無得正皮

3. 適當武力令對方失去攻擊能力

6. 如果有記者黎影，唔好暴力推開人

8. 堆填區？起碼你唔係為財轉賣賺錢

我唔係p牌，幫你推

推推推
竟然有歷史學者

正如梁天琦所講，佢採取嘅抗爭係冇底線，但有原則

//抗爭「冇底線」，但「有原則」。//

//邊一個方式可以撼動政權，呢個方式就應該去做。//

//我躝入去、爬入去、承受胯下之辱都好，都要入到立法會。//

//假如我們希望社會能夠寬容地看待被論定為「暴動」的「暴徒」，理解這些無聲者的訴求，接納這些無權者的諫言，我想，我們必須警惕每一言一行，到底會更接近目標，還是距離更遠呢？//

//我時常提醒自己：政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。//

- 梁天琦

721

818181818118

同意 上文只供參考 非我地嘅守則
要唔要遵守 自己判斷

贊成以人道守則為最大原則

而我個人可以放寬主動武力只要係對準政權都可以接受， 所以唔可以主動攻擊藍屍，同未有確實証據証明既鬼

守則會唔會好似唔夠彈性，set得太死？

我覺得作為一個基本方向大家儘量去做就夠。

同埋如果現場決定有時過界我都覺得ok, 特別對警察。

Think think佢

推!

612 721 811

寫得好

正經post冇人推！？
Set deadline再升級係大多手足嘅共識 大家一齊去公投同討下啦 要過5,000正評 民間記者會應該要反映到抗爭者主流意見同策略
冇網絡大軍同P牌不能好評 要靠大家！！

【公投】民間記者會設限825通牒林奠答應訴求（係答應唔係回應！！！）

光復香港，時代革命

100%支持訂立RoE，咁樣先可以出師有名。巴絲打們未來係咪會繼續擴闊內容，將各種可能發生嘅情況詳細咁寫出嚟？

推，我地唔係用暴力攻擊你 係用制度原則攻擊你

支持，但想講兩樣嘢：

1. 抗爭者唔屬於combatant ，因為戰爭法規定咗：combatant 必須「公開持械」及「穿上制服」。

2. 樓主寫嘅守則並未明確指出點樣對待戰俘， 而我認為呢個先係機場之戰所突顯嘅最重要嘅問題。 因為按照樓主嘅守則， 抗爭者可以合情合理咁喺鏡頭面前將嗰兩隻鬼監生打死。 但係咁樣做就違背咗呢啲守則嘅初衷： 保護抗爭嘅公開形象。

但樓主嘅方向係正確嘅。 講真嗰句， 抗爭組織化係必須行嘅路， 而組織化必然伴隨紀律化。 你想對付高度組織及紀律嘅軍警， 你就需要一支高度組織及紀律嘅「軍隊」， 而軍隊嘅戰力 絕對唔止來自槍炮。 就算對方冇出槍冇出催淚彈，我方有幾多次正面衝破到敵方防線？大家心照。

仲有樣嘢， 見到好多人話唔使講規矩， 呢種講法係錯嘅。 我喺上面、 其他巴打亦都已經指出， 其實抗爭者嘅法律地位同警察根本係一樣， 並唔算係「交戰雙方」。 咁亦都即係話：

我方對佢哋做啲乜， 佢哋都可以對我哋做啲乜，呢個就係守則嘅意義。 如果我哋可以 監生打死戰俘， 係咪即係指佢哋都可以監生打死已經被拘留嘅手足？

人人定義行動所需武力唔同
主動衝擊有人直接掟磚掟雞尾酒
有人覺得未到呢個程度，咁係咪要割蓆
我想講個守則根本係割蓆條件嚟

Share出去！

推呀！人若犯我，我必犯人。

呢個一定要推，終於上線喇!!!

可以喺民間記者講，我地係有守則嘅，我地認為示威者係根據最低嘅武力達致行動需要。套守則可以用黎spin

同意 但如果有守則時 有人違反咁點算先?

講個空想情況
冇武力超越得過核彈掛
用核彈必然會違反條守則
核彈都唔割係咪只係口號嚟

100%贊成

P牌推唔到 但支持！

721 811 816見

不完美，可接受，須改善，完。

Push!!!

支持樓豬
合法武力時代來臨了

支持 有守則會減少比位人入既機會

係，雖然大家同為抗爭者，但係一定會有人唔認同唔遵守以上守則。到時可以點？

行動守則條文睇到8嚇死，好彩有9

印出嚟，每人一本！

Pushh

721 811

對呢個極權政府，我覺得武力唔應該有限制。

當兩邊武力衝突，而一邊唔守規矩，第二邊要有比第一邊高出好多武力先可以守規矩。而我地仲要武力比警察低。

當然對平民，記者就儘量唔好用武力啦。

有原則 之後會少好多好似機場既爭議

上面其實大部份都認同 例如平民first aid 記者（包括藍黃）個個都唔應該搞佢地 始終同我地針對既政權冇直接關係 就算有 我地贏左佢地自然收皮

至於對警察 或者 鬼 使用既武力 反而係比較需要討論
以下舉例睇下大家接受程度
1. 單純守緊防線
2. 一路進攻放催淚彈同子彈既時
3. 正在俘虜/虐待手足
4. 落單時
5. 被發現扮人既好事之徒

3 5 我個人覺得唔洗忍 3既目標係要救人 其次係還以顏色

1 2 就只需要令佢地用唔到暴力 即制服

見你寫到咁鬼長 同你推返野啦 係唔對等架啦

PUSH

不推不行

唔係

美國用兩個原子彈結束二戰，兩個城市夷為平地，殺死大量平民，但到今時今日都重spin到。

就係因為武力無底線，但有原則。

我地可以將同樣精神套用落來。

推你老母個老母
同我上熱門去

非常好

我無嘢講

好高質

G持

3. 藍絲打人=有戰鬥力嘅人，可以用武力去制止佢繼續打人，制止左之後不復仇不發洩

6. 當然唔算，因為開遮只係保護個人私隱，記者採訪只係戰場上有咩發生緊，唔係要採訪邊個人做

8. 你搶同偷人地手機，只會適得其反，更加del唔到啲相

寫得唔錯
有勇不可冇謀 否則行動道會失焦

爬山各自

推，同意內容
可以做Friendly reminder，唔洗迫所有人跟

幫你推， 支持正當行使武力保護同路人

守則不同教條

任何野都有說明書，
你放核彈都有使用守則

我覺得 對警察，儘量冇永久傷害（例如盲眼，傷殘）。斷骨之後會好返所以ok.

唔係咩報復，只係對面用緊同樣或更低武力（有好多手足斷骨，有盲眼）。主要為阻嚇作用，令警察唔敢衝咁前，怕危險。或者會考慮辭職。

推到天荒地老

我信手足一定會自律
但有時衝動咗或者對面衝出黎比人打(機場咁)
應該點處理 即時拉開佢去外圍？

穩陣
呢啲先係正經事

連律師都係咁講，邊有錯架！

P牌仔唯有留言推post

同意，大家都係手足！

推
推
推

相對武力

香港內戰，我哋一定要贏！

我認同係要阻嚇 但嚇有分好多種
手段有好多 但對住執行緊職務同有心搞事既人 係咪都要用唔同程度？個程度去到邊 係一個真空

我明白現場冇空間去思考
所以更加要事前討論 等大家知道底線

我覺得嗰晚綁手腳已經夠

we connect

幫你推多幾次

P牌自推十下

818 維園
決勝負!

希望和理非考慮武力守則。若不同意，請告訴我「愛與和平」如何化解黑社會、福建民兵和黑警的鎗棍。

和理非可以做甚麼？

繼續搞大型和理非活動，以量為主，避免衝突，頂到美國國會復會。 整理揭發違反人權案件和涉案人在港美利益鏈，直接揭露有關人仕名字，列出黑名單。《香港人權與民主法案》會是九月、十月的重點。 發起跨行業聯署，動員專業人士支持美國國會下月復會通過《香港人權與民主法案》，對侵害香港自治、人權及民主的人士實施制裁。

同時要一直維持「死人都唔割蓆」、「核爆都唔割蓆」，各有各做、絕不割蓆。 曼德拉、甘地的和理非，也是靠其他人的暴力反抗去成就。

事實上，和理非也無本錢去割蓆。因為上周港澳辦張曉明明說今次已是「顏色革命」， 散場就清算搜捕，不論簽名支持、請願、上街、暴動、和理非、公務員還是玩失踪嘅民主黨。今次中共認定有外國支持嘅「顏色革命」，肥佬黎（已被點名）、陳方安生（已被點名）、李柱銘（已被點名）、黃之峰（已被點名）、羅冠聰（已被點名），黃程鋒（已被點名），民陣和失踪泛民，不論關事唔關事，一概被定性為「顏色革命大台」（雖然唔存在），一樣會被清算。 打算被招安嘅泛民，最終也是死路一條。根本無妥協嘅空間。

"We must, indeed, all hang together or, most assuredly, we shall all hang separately." --- Benjamin Franklin (「我們若不團結，必然各無死所」--- 富蘭克林)

----

[2019-08-07] 港澳辦主任張曉明通報中央對香港當前局勢的研判，指事態已經變質，帶有明顯「顏色革命」特徵，當前最急迫是「止暴制亂」

[2019-08-11] 北戴河會議據說傳出：「不出军队，強硬镇压，絕不妥協，絕不让步。」

#核爆都唔割蓆

同意，士氣都好緊要
要一路keep住roll
越多人支持越好
越多手足越好

好鐘意樓主講「互不」割席
和理非唔割 勇武都唔割
互相肯定大家嘅付出
共同承擔

巴打，我地要盡快著草。
大台已經成立。佢地已經消耗完勇武當我地係condom掉埋一邊。
而家佢地限東限西內耗我地。
因為要收割選票。

十卜

應該點樣宣揚呢個守則

幫推
「人人生而自由，卻無處不在枷鎖之中」

.

推一推先

香港國軍第一個守則指引

求懶人包

up

光復香港

推

有冇 TLDR 版本

香港始終都係會俾呢班左膠搞到滅亡。
你睇下出面，何韻詩、建設民主中國大中華膠都吹奏，就知泛民維穩機器開緊turbo。
人類，包括連登仔，都會傾向非暴力個邊。
風向就係咁樣帶就咗，呢場運動好快被散水。

可唔可以解釋下點解拖落去中共必輸

北角荃灣元朗就郁手自衞
臥底公安記者綁左就唔可以打

p牌仔推唔到唯有留言支持

岩

我地有守則指明... 抗爭者電光火石之間既決定...不完美，可接受，須改善。

洗耳恭聽

推！！好合理，保障到手足做嘢

最慘而家鬼同手足唔識得點樣分，有規則就最好，唔理鬼定手足，唔啱的，撳停佢

認同，不割蓆！

國際標準

818見

無得推都要推呀！

UP

你係大台?邊個定守則?

但都要小心呢d rules會令某d人變成糾察隊
如果手足無遵守守則 大家都唔可以割 唔好指責 一齊承受 一齊改善

有KOL話呢D係教條主義
你地點睇?

規則定比人睇
唔係限制自己行動
對家插針做超過規範既野我地跟本無得證明唔係自己人做
咁咪仲易落人口實
定左規則唔跟同黑警一樣

811 805 728 727 721 71 612 928

8, 唔好比人影大頭

6961261671721818

推到你上太陽發光發熱50億年再繼續膨脹

個人覺得文宣可以

光復香港，時代革命！

謮過laws of armed conflicts. 認同以此作為共識起點，亦讓前線義士嘅武力程度响國際社會眼中係legitimate 同proportionate 。

推，成為一個正義之師！

你係和理西？

教條主義係束縛自己
目前嚟睇呢啲係類似兄弟爬山 不割蓆 不分化等等
唔係教條而係原則
係幫助抗爭者

當然今次運動模式新穎
大家都摸索緊
咁其實都唔爭在試埋
橫掂利大於弊

btw其實唔一定要跟
但係有方向好過冇

P牌仔 冇得推

幫你share出去

值得推，細位再討論

依家局勢持續升溫警狗越黎越失控政府繼續懶理依幾日機場和你飛政府都選擇繼續唔回應行動係時候再升級全民罷工執行上會有困難但如果先發起全民地鐵跳閘既話除左可以配合和你飛去機場跳閘係基本咁樣既話學生都可以負擔到唔洗擔心車費問題 (因為見有人開POST話無錢去機場)全部返工既人搭地鐵跳閘要狗鐵每日蝕錢!係狗鐵返工既你都唔洗咁盡心為狗鐵服務發生左咁多事狗鐵都唔公開遣責黑警賺香港人錢賺埋賺埋咁多年係時候嘔返出黎無限期地鐵跳閘運動直至政府回應五大訴求!https://lih.kg/1453403

8.18遊行

唯一守則 如下
不被捕 不上鏡
壞事都係黑警做

push

818 818

事後一定撐手足，但我意指當場，如果你見到有手足違反守則，應勸阻定由佢

連衛兵軍事化

呢個守則即係出唔到核彈啦

sense

推比班麻鳩睇

612 721 811 818

高汁！

最重要o既係，「但如有戰鬥人員假扮敵方（例如黑警混入示威群眾滋事）繼而伏擊敵方人員，則以上守則停止適用。」

照推

其實策略上，如果阻住消防或救護去救「藍絲」，「二五仔」等，消防及救護會局住call警察。
所以捉左「藍絲」、「二五仔」，做左大家想做嘅事之後，之後有少少局住要放人，如果唔系，好易會引到警察出場。
以上純粹因爲策略上，所以先局住要放人。
如果你身邊識的救護，可以問下系咪會有咁嘅情況或睇法。

不割蓆，不分化
五大訴求，缺一不可

有rules 係突顯我地理性
有為 有所不為
呢個係草稿 希望幫參與者凝聚共識 更團結
若有不同意見 應該呢個時候提出
而唔好單純標籤

五大訴求！

借個靚位

【緊急號召】教協遊行 呼籲老師支持罷課

唔介意我幫你重po嗎？

大家真係認同？
呢到多正皮唔代表前線同意
雖然內容講得岩
但變做守則既時候難免畫地為牢
最後陷入互屌局面

高質推

大多數人之一既推

on a second thought, 個守則當然make sense。但遵守係要內戰雙方都遵守。而家對家犯囇規，守規嘅一方俾人打死咗都唔駛講守唔守則。

推
我地唔係popo 唔係暴徒！

推到人人都睇到

同意 就算係都改一改口好啲 感觀上會比較好
戰鬥人員 只俾人聯想到戰爭
第一印象同個朵都重要

幫你推大力

佢係分化撚

違規係咪要俾糾察捉去海牙
犯咗人道法喎

Push push

好可疑
分裂左咩？ 和解咩？
又搞挑撥離間？
戰場上束手束腳，你想玩坑殺？
你係黑警25？

但手則都好廣闊冇寫到好死
平民記者救護消防唔搞係共識黎

有守則只係正當化武力使用
係人地質疑不當武力可以用文宣還擊
我地有守則 當時點點點 所以我地咁做

而前線我相信到有爭議唔會係屌 而係會落手阻止
例如起完火會有人淋熄 或者係推開路障俾車過等等

This is crazy
推

主動衝擊都可以守上述原則
衝擊前在場人士應商討好是次衝擊目標及手法，達成共識

推上d

樓主 可唔可以加多條

如果發現對方個別人員對我方人員進行過度武力或不人道既對待時， 以上所有守則不通用並會傾盡全力對其進行擊潰

因為對方有狗係失去理性係咁打人 但係我地又唔可以無差別進行不人道攻擊 至少俾我地起到底 證據確鑿既瘋狗要受番不人道對待

勇武派唔係恐怖份子
係武士

光復香港，時代革命。

721811

我唔係好同意有規則就最好
唔一定規則可以係任何情況用到
原則應該要有
但講到一定要遵守就唔係好啱
我地唔係士兵 我地只係抗爭者
個個人既原則想法唔同 無大台
呢啲規則係好有參考價值
但死守就唔可行
只要有咩唔妥既
就大家自發阻止發生 唔需要話要跟足

認同。我地要超越警察

高汁

勇武會跟？
守則推出去 準備日日道歉啦

錫春袋都唔割

Shared on Twitter
高質 畢生受用

勇武係文武雙全
你好撚鬼

叫啲popo 守通例先喇

守則
大台feel

推 721 811

就係呢d西人搞風搞雨

屌推啦

推，要紀律過紀律部隊

支持支持

自行設立紀律
成功既話比起任何一個地方既任何一個軍隊或兵隊都更加強
幫推

冇錯冇錯，我地會有原則咁採用武力，止戈為武（制止對家無原則同過度既武力）

推埋俾親朋戚友，建立形象

無得正面硬碰，就一定要清算

推
手足唔係暴徒

612 721 811
光復香港

721
811
葉虎

高汁要置頂

到時一定會有鬼搞事
無既話切柒都得

無錯，規則係死，但做人要有原則，切忌教條主義

支持

多謝樓主分享

提防三毛同黑警將勇武醜化做暴力上癮既癡線佬
果日圍狗屋已經有黑警叫人衝入去
我相信勇武既智慧

721 811
有冇人知柏林仔同香蕉糖旅行去到邊呀？

can think think

我幫你推

唔需要跟足嘅話又點樣make sure可以自發阻止呢？

我會遵守勇武守則

點到即止啦

P牌冇得正評 推

唔需要跟足，因為今次運動無大台，無人有權力管制其他人
但係作為參考係幾好，可以形成大眾共識同風向

真是一堆活在象牙塔的離地中產才想的出來的偉論
你無力制約政府施暴，倒是跑到示威者這邊傳道來著？對自己人殘忍，對敵人卻仁慈，要前線手足綁手綁腳和對家對抗？你們是學宋襄公、蔣介石？試圖以道德感召敵人和自己人，你們不是傻了吧？到頭來你只能感動你自己！自己人給你出賣光了，敵人卻必定趁機動手；而如果是想做給外國人看，我想心智正常的外國勢力，絕不可能會協助這樣的笨蛋—你打得畏首畏尾，只會有人可憐你，不會有人尊重你，你會施捨給乞丐，但不會找乞丐幫手，更不會找乞丐合作吧

要屌隨便

agger

P牌幫手推！

推
勇武勇武 止戈為武

不篤灰，不割蓆

咪撚on9, 依家就係和理非太撚有道德，樓主你依家仲鼓吹道德風係為咩？都係嗰句，守則係比敵人睇，決定點打就係前線做

你咪撚比守則要啲前線手足跟。

Good point, 因為行動守則喺理念嘅體現，
所以理念要講明，然後理念成為社會契約（憲法），香港民族確立。

推兩次推埋你個份

食屎啦你，畏首畏尾？
爆撚曬頭盲撚埋隻眼，700幾人被捕，畏首畏尾？
外國人已經知道香港人既勇武同爭取民主自由既決心
而家係轉玩法既時間

正呀喂

p牌仔用回覆推！！

我認為唯一守則就係 ： 現場眾人嘅集體智慧同討論，和而不同

推
有所為有所不為

好感激你地拋磚引玉，以下有1點係我認為對外文宣需要改善既地方:
我認為唔應該照搬黑警狡辯既句子同態度落去俾我地自己用，因為咁會俾社會覺得我地同黑警一樣做完野之後只會掩飾自己製造既後果。如果覺得人地誤會咗我地既時候，我地更應該搬出我地行動既理據，例如你地提到既行動守則。

最後多謝你地經過2個月身心疲憊之後仲繼續運用你地既腦力，不斷思考點先可以成功，我會受你地感染，堅持落去。

其實呢套野係打仗用 同意大部分但連屋企人都比狗搞既情況下 我覺得非戰鬥人員都應該搞

睇完份公約
切實感受到對家喺度屠殺

大方向一致就得

推一推

十分認同

啱

攻擊對象要包埋TK者，左膠，大愛撚

堆

請你讀一讀那份守則，你幻想一下前線全體跟著這套守則做，不是畏首畏尾是甚麼？

這份守則除了感動自己（我指作者本人）以外我真的想不到還能對誰起作用。你說要轉玩法，我明白，但這份守則我覺得極之仆街

有無甩P手足copy推上熱門，黎個好重要

非常支持，同我理念完全一致

幫推，同意

跟你跟你

我好鍾意第九條😂

呢幅圖係咩事

我地一齊去煲底除口罩

Ching你七一係咪斷左線？

求解

大推

幾有意思 幫你推下

推推推 宇宙再爆炸都唔割

[有圖] 梁耀忠被義士推開

8月16晚集會

8月18遊行

推，呢個好

哪有人自掀底牌，有都不可成文，唔係比人砌

我都同意唔係十戒
情況就似公司守則，係一個模範同方向
但有邊個真係跟得足，但同時又有需要存在
當行為同個模範相差太遠，大家就可以阻止
唔好比守則困死
抗爭無底線

我只想問一句，對手係擁有龐大資源，包括

1.在政權眼中一文不值既人命(就算有狗死左，共產黨唔會為佢流一滴眼淚)
2.充足既武器(水炮車、槍+各種子彈、警棍、胡椒)
3.有能力100%控制既輿論機器
4.權力+勢力
而且共產黨從來唔要面子唔跟規則

相反我地抗爭者擁有既，只有

1.眾多寶貴既手足性命
2.主要係防具，個別人士用武器都佔非常少數
3.最多只能倚靠中立媒體
4.冇權有勢

如果我地仲去俾咁多規則規限自己，仲可以點贏?

9. 但如有戰鬥人員假扮敵方（例如黑警混入示威群眾滋事）繼而伏擊敵方人員，則以上守則停止適用。

P牌仔幫推

我都想問作者

share 畀屋企嘅廢老啦！！
P牌推唔到啊幫幫手
【文宣】畀廢老睇

巴打好掂

推十

推九

要推呀

推八

推七

推六

P牌仔冇得畀正評

推五

推四

P牌無得推，手動支持

推三

好多謝勇武巴絲既付出! 衷心感謝!
多謝你地令到警察不斷犯錯, 活生生咁喚醒港豬們
而加係時候要退一退等收成

推二

推，大力推

推

每個人都要堅守自己心入面既良知

誠然，

強帖留名

廉頗 藺相如，缺一不可！！！！

正解

我反而唔覺得係畏首畏尾，因為我地用呢個守則應對嘅係人，唔係死物。對死物點樣都冇所謂。
我地對人，如果處理不當就會容易被對手站在道德高地。

所以我同意冇大台，但應該有共識的守則

推推先

推！
818 街上見！

We shall never surrender.
Stand with Hong Kong
Fight for Freedom

P仔上熱門 死都要推

推呀！！？

即管試下

推，建議搞埋個和理非走位守則，等大家可以見到咩事既時候唔係陣係識睇指示，做到睇到空氣，如水般自然流動，而唔係下下陣係跑。

如果有人無遵守咁點？要割蓆？話佢係鬼？
始終覺得現場環境變化好多 eg有平民藍絲走黎打人咁點？
而最基本道德示威者目前已經有 大家都知道底線係邊
如果有人過左火 都會有人出黎叫停
與其將呢d咁多規條加落示威者度縛手縛腳
不如比民記參考成為彈藥就算
有規條有教條 下一步好容易演變成割蓆同所謂捉鬼
呢樣嘢太高risk

識字少
冇文化
對唔住

不了
你擺明想錫我春袋

ok

好文有不推的道理嗎

推爆

p牌無得 唯有推

推p

未睇不過推左先

p牌睇定啲先

Agger
我好明大家會嬲，因為我都嬲撚到仆街，但大家要諗下，黑警呢一刻賤過地底泥連行過都比街坊鬧既原因係佢地做事冇原則、冇良知，而兩樣都係我地有既野。

我地唔係黑警，唔通大家想成為黑警個種咁嘔心既生物咩？

所以懇請大家要冷靜，唔好比情緒主導行為。天琦都話：必須警惕一言一行
諗下點樣做先對我地有利，依加中共擺明派人黎做場大龍鳳引我地出錯，如果你係現場而身邊既手足唔夠冷靜，請你大大力攬住佢、拉佢去戰圈外面。

呢場運動能夠不斷持續既原因係我地有愛、有良知、會反省改進，前日我地做得唔夠好令人有位入到我地，今日我地就再做好啲。

期待有一天煲底再聚

我覺得可以文宣一下呢樣嘢
等大家前線或後方都知

有人唔冷靜就攬住佢，拉佢去一邊
的確規條會令人縛手縛腳，但我諗有啲不成文既規條係大家都同意既：
不阻救護
不打記者

文宣plz 唔該

集會期間絕對和平，不過我地唔會限制服飾，不割席。

8.16 集會見！

支持
用武力一成要有守則

參考一下

p牌仔 無得推

唔好話我話，又會有班人死攬呢啲規矩去屌9做嘢嘅人

可唔可以簡單啲，前線唔係個個咁得閒睇

推上熱門

和理非肯自保未

對唔住，行動守則，尤其對黑社會，我只接受3,6,9三條
其它守則太左膠，根本同而家形勢脫晒節

有關勇武正當化嘅輿論有無組織搞緊？
我呢到有講過下，中文版簡短，英文版有詳細啲寫，拋磚引玉
reddit 文宣討論

幫你推 同意

睇出好有心機，香港人加油

極端暴力當然要反抗，樓主都有講面對暴力就要制止佢，但唔代表要打死佢。
我諗係講緊呢個分別。

如果我地唔小心自己既一言一行，贏既機會就大大減少。對於啲無力還手既人，例如廢老藍絲、假記者，就更加要小心，佢地唔係黑警更唔係林鄭呢個政權，打佢甚至打死佢對呢場運動唔會有正面影響，甚至只會令事情更差。

我地必須記得自己既目標係乜，而我地既行為能唔能夠幫助我地達成目標，我地唔係黎洩憤，我地係要贏。

深表同意

要睇

所以既然我地一直有不成文規定 咁何需咁多規條呢
攬住佢拉去另一邊既事件係咩先
如果佢唔係超越一直既不成文規定
基本行動上 我諗無乜必要阻止任何人

p牌幫推

守則本身有地方我覺得太左膠脫節，不過都係拋磚引玉啫，我地可以再執執佢，但我諗大家都同意守則嘅三點作用先係核心而唔係守則本身？不如就base on呢三點作用討論

幫推好有用

可以討論下，我覺得既然有國際通例嘅話，可以用佢嚟做標準

香港人勁到cls

好撚勁

我認同唔需要規條，只係我覺得經過咗兩個月咁多既事，大家包括我自己都好憤怒、情緒到咗臨界點。而正正就係咁樣，面對事情既時候我地會唔冷靜，作出一啲冇咁理智既行為。
因此，大家需要冷靜落黎，回顧返我地當初既目標，同時諗下我地既行為到底可唔可以幫助我地達成目標。
我地唔係黎洩憤，打一個假記者、假示威者唔會幫助我地達成目標，所以唔應該做。

我覺得只有一個規條，就係我地既所作所為要幫到我地達成目標，否則唔做。

Pushhhh

想問，咩時候適用孫中山革命殺清兵

我只係知道，極權躲喺警力之後。如果警力耗盡，極權先會向人民投降

推唔郁都推

成日睇戲話對方開火先還火、係唔係真

或加哩媽士達

幾好

Pushhhhh 818

係好好

大大力推

求英文版。

有人問如果我方違反以上守則，有咩懲處
大家點睇？

Push!!!!!

推
必須要令我地用武力比狗察用既正當、合乎道德

推
有守則/參考方向會少啲內部不和

我認我唔需要亦都冇可能懲處，大家手足冇人有資格懲處人，在場有人見到嘅攬攬嗰位激動嘅手足等佢冷靜下就好。

目標一致，五大訴求，缺一不可

我覺得可以一睇 比多一個思路大家諗下
但要小心教條主義
不能因違反就割同分化

核爆都唔割 818見

睇下好啦
真係當份野寶嗰啲唔該唔好出嚟搞事

你有呢啲，佢就話各有各做，你點答?
成個運動最勁同最麻煩嘅地方就係冇大台
99%人有共識都冇用
所以你啲咁嘅post，就算再好，到最後都係用一句"各有各做"ignore
你話鳩佢佢就話你割席，五毛。到好多人同意就話五毛網軍好勁。。。。我真係好想你成功，但係我真係睇唔到點先可以冇大台又有規矩

咁會唔會變左「紀律」得「紀」而冇「律」，約束唔到人？

雖然p牌 但寫得好鬼正

Push!

全部認同，除咗預判式自衛 (anticipatory self defence)，用呢一定畀對家spin到我哋主動攻擊。
集體自衛 (unit self defence)可以做，當對方衝出捉人，或者衝前／推前搶佔地，自衛者可以一齊向前抵抗，救人。
總之，一定要等對方出手先。
我知道戰鬥都要攞道德高地會好辛苦，但我哋絕對需要道得高地，因為要全世界都幫我哋，就只有堅守道德高地。

我地就係正義之師

個卵個都閲讀理解0分。
ROE第九點係講發現間諜，點殺點打都合規a。

樓主作好文比你合理化使用武力a。
嫌你哋放生左個幾件蛋散a。

Okay

好撚有用

p 牌無得推，幫手推

是咁的
我以一個非Ｐ牌嘅身份幫你重發一次
咁你份守則就有機會上熱門

真心支持，不過覺得第8項有啲問題，會防礙知曉對家身分，小好多資訊。

同對死物又點計

如果有Ｄ咩野討論左亦可以搬過去

終於等到 推推推

唔推唔係人
818見
記住721,811

ROE係比你哋武裝化打人嘅文件，全球軍警通用，香港差佬都用近，你唔洗識，不過你要認係跟佢做。認a!
和理非手足文宣時咪可以合理化你做嘅嘢。
明唔明？

打唔打,或者幾時收手呢d好難遵守
現場咁多突發，前線又唔係真係受過訓練

守則就太嚴謹喇，不過係要定條底線去到邊

例如 唔好阻救護車運傷者 呢d

怒推！！！

大家準備好打仗？
唔係話唔得，但係點樣打，有啲咩可以打？

推 高質

P牌冇得正評，推

就算戰爭都禁止...
有乜禁教條主義?!

等左好耐 出現了

力推

家下問題係未過火就已經停。。。。。
跟住roe做殺人都合理化到。

借個位用下

［幫手推］點解咁少人講，818全世界出嚟！！！

同意，make sense

呢個其實要置頂啦
推

自衛嗰部分寫得幾好

為死傷嘅義士討回公道就係其中一個道德力量

721 811
818我會上街
不分化 不割蓆
唔做捉鬼敢死隊

高質 推

721811818

好感動，終於有勁人寫呢啲

唔好意思，阻你少少位

【反送中】【MV版】《覺醒》

創作左呢隻歌曲希望多謝每一位為香港出過力既人，同埋為大家打打氣！

大家818繼續努力。

有道理呀

推呀！P牌仔都share出去各大social media平台呀！

請廣傳

推撚爆你

有道理，可以傾

推，合理

用武力更加要有道德高地

我唔係樓主，不過希望樓主唔好介意我幫你重發
因為我想你個守則上到熱門

推推推推推

推。

咁會唔會反而係提升翻大家呢個意識仲好？
可以互相提醒 互補不足
而唔係由規條起動帶起件事？

錯喇 問題係我地單方面限制自己武力 只因為冇共識

呢個post 係又一次既進化 起碼我見唔到試下搵動用武力既共識會有咩壞後果

光復香港，時代革命
818

818，我唔會著gear，再次走完全程

自律同互相提點
唔好令人覺得係糾察

對唔住啊，阻一阻你

跪求各位幫手airdrop

推爆，支持培養軍紀

唔需要大台，但共識真係好緊要。

希望推遠啲可以將勇武手足變成自律既民間防暴隊，

等和理非推比國際睇黑警先係暴徒野獸，

有朝一日好似瑞士咁全民皆兵取代黑警。

但呢個係為雙方而訂立
其實要雙方都承認先有用
點推到對方都承認??
而如果違反左咁又點?
畢竟好多條對家都已經違反左..
透過自己無違反, 但對家違反左去搶道德高地?
但呢個始終會令到自己手足多左顧慮
有啲case始終未包含到

呢個妙喎

idea幾好，令我方出師有名，亦唔再怕巾機場事件再發生，但有兩個問題

1. 如何令前線遵守此規則，始終我哋全部人地位？平等，如果有一部份人不服繼續以自己標準行事點搞？

2. 捉到鬼郁手就話可以往死裏打，但如果郁手或挑撥嘅係真同路人，點樣處置？

一定有戇鳩以身護敵再叫
：唔好再打啦 死人架

下次民間記者會講

內容可以執
但係前線同和理非係要有共識
但係呢個共識需要更清晰同明確
Written總比唔知係咪真係link到嘅sense好

你已經答咗自己條問題。
如果就咁畀民記作為參考，但抗爭者做嘅又係另一回事
你咪盞搞到文宣同前線分化。
冇錯，抗爭者本身已經有大家默認嘅底線。
而守則只不過係將呢種底線「明文化」。

都係嗰句，如果抗爭要演變成革命，組織化同紀律化係必然嘅方向。
而明文嘅交戰守則，係邁向呢個大方向嘅第一步。

P牌要上熱門

可以 我諗諗點開個po

齊上齊落
一個不能少

初版軍規上線了

好意見-推推

push 10000+

不推不是人

同意要有行動守則

P牌仔訓身支持，其實我哋大部份時間都未違反過以上守則，依家有埋明文就可以有實質條文做參考，令自己行動時更加有信心，唔會似班左膠咁乜都擋一餐

推L爆佢

冇所謂
起碼佢睇過
可能係某d情況下會記起

永不割蓆，一齊進步。光復香港，時代革命！

好

811

推多次 咁重要
721 811

基本同意，留名跟進

推 值得參考

支持，你們代表到我！
一起努力！

推比大家睇睇

推到核爆

Great idea!
行動守則 is not 大台!

推x爆佢

OK~~我同意呢份野係FOR文宣組，唔係FOR勇武前線。

核爆都推

不過咁樣會唔會失焦 本身係講緊 rule of engagement

推到爆呀！！！

勇武派係以武制暴既正義之師，同使用武力猶如流氓既黑警對家形成強烈對比

幫推埋呢個
818全部同我帶住個I Have No Stake in Society牌去維園

P牌推

個人認為份守則係一個非常好嘅基礎參考，但最終都係要按實際情況決定

身為長者P牌，老懷安慰，撐你呀

P仔冇得推
但想講聲好正

推
有冇巴打出埋英文版

認同
前線可以出師有名
後援可以幫助洗白

Pk

推！

要比世界知道

我地唔係怪獸

係要對抗怪獸而變身使用武力既超人

好！！！無大台，有原則！

終於有呢類文章，推

點解冇人推

你想做大台?

我成段既意思就係唔想有任何分化 點解又變成我要分化？
當我講比民記呢點唔好
咁點處理如果有人認為某人行為不符所謂規條？
係咪會割蓆定捉佢係鬼？
理性討論

全部抗爭者入黎同我睇晒佢

戰鬥？？同邊個戰？

我都想知
萬一拖落去中共唔仆街就到我哋仆街啦喎

死推

ＰＩＳＨ

和理非係時候要進化喇!

［推上熱門！！！］全港新戰略‐和理非『節奏抗爭』每日9點準時敲擊！

好好嘅講法！推

師兄，見到你個名我想揼柒你，下次執行家法嘅時候你可唔可以死埋一二邊

辛苦晒巴打
我認同有既定規舉要去遵守
成為抗爭者既底線甚至國際形象
我有懷疑都係因為如果有risk引起捉鬼同割蓆
對呢場運動傷害太大 所以先認為規條化未必係最好選擇
多謝你聽我意見

推上太空

好堅

818
818
818
出黎

留名
P牌大大力推
幫我同呀公講，我唔係鬼呀！！！

818
818
818

唔係教條大台，只係一個抗爭者應有既態度

光復香港, 時代革命

可以參考 推

推到全部人都知

幫手推

勇武無問題 最緊要用得其所

想問
雙方？
對面會理你呢d條文？

我哋係正義之師 佢哋係黑暗之徒

Eee P牌推唔倒呀...

P牌無得正評，唔推唔得

P牌係咪推唔到

excellent!
推

Like!!!!

齊心協力💪🏻

高質

PIIIISH

從來冇不和～點和解

開咗喇

推 818 見啊屌哂你地

try

幫推

行過路過入嚟望下，千載難逢嘅機會啊！８２３和理非人鏈，萬人齊築香江路！！！

［和理非升級］一生人一次嘅機會嚟喇！！！！想唔想上Buzzfeed 9GAG？！？！？！？！

太有智慧嘅說法好少人先理解到。

學者/專家 一向是少數。

最後多謝巴打用心寫出論點

721
811

推

8.18 民陣集會，維園見

推 818

幫推

8.18 民陣集會，維園見

推到全世界見到

只需要答「我地既守則好清晰，該位示威者一定係見到有威脅或者相信有潛在威脅」

pushpushpush

五大訴求缺一不可

Ok

818集會

再幫你推

冇補充，推

唔使講咁多，有義士違反咗，你哋會點做？咁係咪糾察隊？

Agger
孫子有云「不可勝在敵，可勝在敵」
其實無辦法靠上街令強權解體，但我地有辦法不被強權分化解體。
做好自己同佢鬥長命，強權好快會露出破綻！
加油！

搵人講下
雙方係乜？
對面會理你？

道德只係比大家既光環
由前線決定

推 乜都試下

721 811

有冇跟足唔係最重要

P 仔冇得推

光復香港，時代革命

8.16 齊揸現金，不消費

刨刨刨。
刨熟佢
因為我地唔係暴徒
步徒就有我地份

推推推
8.18
和理非百萬號召再上街!!!

P牌係推唔到架

..

612
721
813

大致同意
如果唔區分清武力嘅使用範圍
容易令自己同對家警犬一樣
最後兩邊都成為中共嘅旗睇雙方互咬
最應該針對嘅政權就坐享其成
但實際情況未必真係完全applicable
值得討論一下

818! 818! 818! 818! 818! 818! 818! 818! 818! 818! 818! 818! 818! 818! 818! 818!

大力推！

We are at the point of NO RETURN
612 721 811 818

與其話守則 我會形容為一定嘅人道底線
同埋好認同呢句
就係勇武、和理非互不割蓆：「互不」，即係後者唔怪前者衝得太前，前者唔怪前後者佗手掕腳。

無論點 都多謝巴打們咁有心機整理呢套手則

人若犯我，我必犯人。就係咁簡單。

假如我們希望社會能夠寬容地看待被論定為「暴動」的「暴徒」，理解這些無聲者的訴求，接納這些無權者的諫言，我想，我們必須警惕每一言一行，到底會更接近目標，還是距離更遠呢？

值得參考

香港抗爭者要以義軍自居

推 用武 止戈原則

推721 818

P牌無得推 推呀

612，721，811

需要簡化成懶人包，再加上解放軍情況，謝。

由小處到大局，至絕處到出路，香港人的宿命，邁進勝利之道。

p

分析大家可以點應對818反對通知書

入黎傾下 好多巴絲對818有諗法！

—————————————————
總括post入邊大家意見：
818不衝 不圍 不挑釁 不設防 能放能收 坐爆維園

有手足提出：

1.唔佔馬路 齋坐行人路（坐行人路唔係非法集會？有冇法律手足講下）

2.記得戴定口罩 同頭盔或帽，保護自己

3.如果有人行跡可疑 就示威者手鏈圍大圈 圈入面就記者同幾位勇d嘅巴打 如果冇野大家唔會驚 如果有野就制服佢 搵證據 俾記者

4. 維園冇位就坐係沿途商埸 一齊睇live 順便幫人哋罷市

5. 避開坐爆之前同黑社會發生衝突嘅位置，避免引起衝突，恐慌

6. 無論所有交通工具都金鐘落，行去維園，行唔到就坐

7. 64當年有軍火隨街放，大家記住唔好拎同點！唔好俾藉囗中共鎮壓

8. -出得嚟就要同自己打定最壞打算，無論咩人都係
-要克服你嘅恐慌 有突發事出現，
同隔離嗰個一齊分擔
-唔好因爲緊張亂講野，唔好因爲緊張亂信人
9.夠鐘就散場 下次再遍地開花
——————————————————

試下說 勇武手法/和理非手法
任何手足都可以唔同場合，用唔同手法做事架

在心中，但唔係規條

//2. 我哋係戰鬥人員，唔係暴徒

用武力之餘不失道德高地，係因為自從7.21元朗、8.11警槍之後，香港已經進入衝突狀態，平民（無論是否抗爭者）一律被當作戰鬥人員 (combatant) 對待，以致攻擊。//

覺得呢句有啲怪，有些平民只是想安居樂業，不想牽涉入運動裡面(非藍黃)。

但例如好似食緊飯/訓緊教無啦啦食煙而上前鬧警犬，這應該不算戰鬥的。

所以「一律被當作戰鬥人員」會有點莽斷。

第四點不了

推！！
光復香港 時代革命

其實都可以接受

#818一定要出來

頂，錯手撳咗負皮
瘋狂Share出去補飛

推呀推呀推呀

Pish!!!!!!

呢個post好癲 推撚到香港光復

818
721
612

推到光復為止!

推到林奠落台

核彈都唔割呀

推到有真普選

推到有民主

time to fight for the rights

612， 721，811

突變P牌無得正皮

推加share

推

呢份共識好有用，比起不明文規矩黎講。
因為呢份野可以防止有鬼做搞大鑊野，或者前線有時太上頭，側邊嗰D阻止都義正詞嚴；
而和理非都知條界喺邊，預早有心理準備；
而媒體都可以見到示威者有冇比黑警更有conduct。

如果本身大家都已經守緊不明文規矩而且同意，呢份野不過係整理好再同全世界講清楚一次。

百利而無一害。

要記著係守則 唔係教條 唔係absolutely right

Push!!

p推

行動守則！

好正呀，推，全部人熟讀。文宣要大大力出圖推！！！！！

有文有路推

推。求admin置頂

推 811 728

818不能輸！
爆眼女醫護同視力受損男老師
荃灣斬人傷見骨
插竹嫁禍打爆頭
男警要女仔除衫搜身
比咸水你飲唔比你聯絡律師
元朗無差別打人事件
接近2000粒催淚彈放題

你818唔止要出黎 仲要叫哂身邊既人出黎

支持 制定 守則

大家討論，之後一起遵守，互相監督

繼續重返機場！！！法庭禁制令不可怕，本身集會示威已經非法，12/13號本來就可以清場，佢唔清場係有顧忌，唔需要日日去，隔日去消費都夠。
如果違反法庭禁制令，只屬於民事藐視法庭，一般罰款了事，而且禁制令只係禁止集會示威，無禁止大家到機場行街睇戲食飯，風險絕對比上街仲要低，兩日集會，發生左暴力事件都跟係拉得5個，天水圍一晚燒衣都拘捕左8個人，呢8個人除左會被控非法集會，仲有可能被控暴動，襲警，破壞公物，條條都重罪！既然都送頭，點解唔送得有意義d? 而且你入去消費，搜證，控告都唔容易，有什麼好怕？

819重返機場，刺激消費！歡迎大家放工去機場行街睇戲食飯！

空管主任心聲

告急，唔搞旅客可以斷貨運

認同

推，香港加油。

簡單啲，捉到臥底咁點？

8.18 維園見

大推
要一齊贏呀

重新改寫「總之暴力就唔啱」既陳述，就好似今日無人會對二戰盟軍講：「你對納粹德軍、日本皇軍郁手，小心自己都變成怪獸呀」一樣。

我係和理非，我同意！
8.18大家百萬上街見！！！

推
運動要繼續落去一定要搶佔道德高地

大推！

文宣！

新聞個part 除左tvb? Or只叫口號 唔擋車

可以加番社工 神職及宗教人士落去接受人道工作嗎

推 唔好變成自己最討厭既人

舉咪例子, 現場覺得有conflict果時點算

留名 推
我都承認我因為被人成日攻擊冷氣無資格而對 比任何意見 心灰
亦有少少潔辟
曾經想過不如幾日都唔好理成個運動,放棄一陣算
但一想到過去為左呢件大事而死去同受傷的人,公平咩?
始於地一如以往我又打開了連登看起post來
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命
但真係請唔好攻擊途人,特別係醫護,記者既哥哥姐姐
佢地既專業,使到我地好多人都免受摧殘
當然環球呢D垃圾唔洗理咁多啦
大家加油

令我想起烏克蘭退役軍人教示威者的守則
我覺得這文章相當有意義

push!

幫推 ！

好文
可唔可以解釋下第9點無效化1-8係點操作
有卧底就即刻可以打記者？

論述得幾好

9. 但如有戰鬥人員假扮敵方（例如黑警混入示威群眾滋事）繼而伏擊敵方人員，則以上守則停止適用。

如果揭發臥底，而佢冇攻擊動作
使用守則4

P牌仔冇得推，好鬼👍🏻，兼唔該曬

8.18

Omg 正好需要呢樣野佢就出現左
So Proud to be HongKonger

問一句
我唔想跟任何人既守則做任何野
會唔會俾你割

核爆都唔撚割蓆！！！

會俾人當係鬼，死緊啦你

得o個幾百隻字仲要懶人包？
人地已經唔係用英文法律原文去解釋你知。

但對家係世界級終極無賴爛仔, 咁點様play smart 得嚟又不失人道?

推爆佢！

加油呀香港人！

支持約法三章

勿忘 721 811 恐怖襲擊

一齊贏

Agree n support

打仗，都要出師有名，因為輿論一樣重要。推！

同意要有守則，黑警就係唔跟守則先令人咁憎恨。

其實前線勇武手足已經去到一個樽頸，請想大家諗諗以下的現實情況：

自從811之後，黑警的滲透已經令前線之間信任崩潰，呢一點亦係大家無可避免的現實，亦間接做成機場風暴，輿論正佔下風。

要記住，對方係飛虎隊，反恐特勤隊，係精英中的精英，唔係毅進仔。

對方正正利用無大台呢一點係內部做分化，前線基於無大台往往係行動討論入面做唔到大家認同的共識，就算真手足有建議，黑警亦可聯群結隊去屌你係咪做大台，當大家都對大台成為禁忌，最後大隊會分散，力量會薄弱，黑警如成為leader帶動一隊手足行動即等於要送頭了。

問題係，其實係前線願意討論同帶頭承擔的手足唔多，好多人都係據自己感覺，情緒去跟行動。當人數分薄左，對方亦無時無刻知道第一手行動資訊同地理位置的時候，甚至黑警成為主導，臥底就可以簡最容易入手的手足，例如單機玩家入手，或係入面煽動挑釁，手足行動時收割人頭或防暴會有針對性佈暴，以最快速度拘捕。

銅鑼灣一役見到為數不少臥底，通常體型都係不錯的，容易會令手足覺得對自己人有利而誤信。而有手足建議組小隊，但如果小隊不足廿位，甚至更多信得過的手足，其實都唔安全，因為黑警一team人全部都係精英，佢當手足係恐怖分子，手足要反滲透係無乜可能，只可靠人數互相照顧去增加安全性。如果整大隊有數百至上千人，起碼最前線萬一出事都有足夠人數去延時或救人。

不過我個人唔認為勇武手足係呢段時間再有行動，811係一個訊息，警察已掌握一切，無人數基礎去支援，再做快閃，遊擊，都係極度危險。因為情報，資源我地都輸俾黑警。

對於守則，其中一個效果係防止臥式黑警主導行動，因為大家有一套共識的時候起馬可以簡單分析到邊d人應該信得過邊d可能有問題。

而以下係我對守則的提問，睇下會唔會有改善空間，
1. 雙方戰鬥人員擁有共同權利使用武力，惟受限於以下原則。
2. 雙方不得使用超越行動需要嘅武力，亦不因仇恨或挑釁而使用武力。（請問用laser射犬係咪武力，因為係犬的角度係，如果手足一開沒主動射laser是否失分？因大多手足的確係因仇恨同挑釁去射laser? 我建議係犬出左警告先可以射，因犬挑釁市民在先，預左俾大家屌我硬膠）
3. 雙方戰鬥人員不打平民或任何非戰鬥人員（包括路過好嘈好煩、持唔同意見、但無戰鬥能力既人）。
4. 雙方不打或虐待俘虜或已經投降嘅人，只用適當武力令佢地做唔番戰鬥人員。
5. 雙方戰鬥人員不打對方或第三方既醫護人員，亦不阻撓任何人（包括對方戰鬥人員）接受救急同治療的權利。（相信手足會屌佢地詐死，如何解決呢個情況？）
6. 雙方戰鬥人員不打於戰場上進行採訪或其他新聞工作既記者，亦不阻撓其進行新聞工作。
7. 容許受影響嘅所有人（不論陣營）接受人道支援（包括急救）。
8. 不盜竊或搶奪對方個人財物（電話，銀包，手飾），武器除外。（當懷疑對方係臥底，係咪真係唔可以查佢地身份？如果對方真係臥底，可反嘗試與記者索取情報，有利輿論）
9. 但如有戰鬥人員假扮敵方（例如黑警混入示威群眾滋事）繼而伏擊敵方人員，則以上守則停止適用。（咁底線去到邊，錯手打死人都會係輸）

第4點
虐唔虐待呢啲野好死架啫 冇鏡頭做咩都得
要佢地知道咁殘忍對待我地手足係會惹來更嚴重嘅反饋

幫推置頂

肯醒未，不受傷不被捕不留血講到尾只係一句大話

政府無條件死攬黑警係黑警仍然強大嘅原因
即使手足做到幾過火 違反呢啲守則都好 都永不遣責永不割蓆

推

光復香港，時代革命

Push 雖然我係P

以武制暴

支持
希望咁樣可以令班道德潔癖既肯用正確武力，唔好再捱打
雙方戰鬥人員擁有共同權利使用武力
對方已經用槍用催淚彈
所以請大家廣泛用火啦好嗎！！！！！！

理性做法
巴打好波

同意

仲有一點，大家如果有跟開黑警同藍絲d片好多時候都係第一身角度係現場，說明有人滲透拍片同煽動手足情緒，想影d唔好睇既野俾市民打輿論。

但呢d係阻止唔到，因為你無方法證明作係咪鬼，正如有人收錢幫李力持拍片一樣。

所以，呢場運動係難打，難打在我地控唔控制到自己情緒。個人建議係前線都要自己拍下片，將成件事完整化當有d不利自己片流出果陣都有個前因後果俾番人睇，前題係手足要保護好自己先，唔好見人拍就屌同阻止

無原則的暴力屬於恐怖主義暴力

我地無戰爭的本錢 只有抗爭的力量
睇餸食飯 若然有一日同等裝備先可以戰爭

即使以歷史講 有軍魂的隊伍先可以叫軍隊
軍魂就係以指揮官的意志定軍規
無大台的情況下有共識的原則等同於指揮官的意志

推

互不割蓆

推推推！

唔係守則，而係紀律同秩序，極端咁講，係公關

Push!!!!!!

歡迎受傷既警員黎報案，抗爭者一定會內部調查真相

811 721

3. 若然制服左當然唔可以繼續郁手 未制服的話咁多人都好少會再出手

6同8
我覺得唯有自己執生 畢竟呢啲更多係參考性則

推

五大訴求 缺一不可
1. 政府立刻正名撤回逃犯條例
2. 立刻成立以大法官為首的獨立調查委員會作全面調查
3. 收回暴動定性，停止白色恐佈，釋放所有政治犯，承諾不秋後算帳
4. 特首、律政司、保安局局長、警務處處長失職導致社會撕裂應問責下台
5. 在沒有831框架下重啟政改，盡快落實雙普選，以解決政府沒代表性，政策倒行逆施的問題

好想推

無論對家點都好
都一定要守住道德底線

因為 人畜有別
比狗咬一啖無理由要學佢咁咬番佢黎報復

唔太同意完全照搬黑警記者會嘅答法去我哋嘅記者會到。
雖然咁樣可以反諷黑警，但會令有所動搖嘅支持者覺得我哋同黑警冇分別，繼而迫使佢哋做返中立派犬儒。

Sor 如果俾我見到狗同黑社會，我應該會腦袋一片空白，乜撚守則都吳記得！只會用我能力所及既最高武力往死裏打！

你對仆街仁慈，第日後悔個個就係你！

9. 但如有戰鬥人員假扮敵方（例如黑警混入示威群眾滋事）繼而伏擊敵方人員，則以上守則停止適用。

遇到點做？唔想私了民意逆轉

818見！

Just war theory 既大師級人物 係Jeff McMahan
我暫時未睇，拋左豬先。有識之士請快快幫忙
我亦希望盡快參與討論

利申：哲學巴（非專攻政哲）

幫推，但可唔可以整個簡略圖，方便易記

不敢苟同 烏克蘭抗爭者曾說：戰場上沒有憐憫
再者 各有各做不是由和理非或連登set規則而要勇武遵守。其次，從來遍地開花我前線抗爭，不同場地都有不同共識及戰略，面對不同形勢而作出相應的打法，從來抗爭都是無底線，如要站在道德高地審視，根本連佔馬路都唔得。所以你所表述的內容 我是一名衝衝子我都唔會聽呢枝笛，只有企過前線，俾人打過就知道我地要用咩黎反抗。

建議睇嘢睇多幾本書先
一味睇啲道德嘢 即只有對與錯

講武力革命主義就睇下法農講咩啦
我地要發展人民思考 並唔係你用框架叫人點做

見你咁努力 俾心機啦

「填補武力使用既道德真空」
撐啊

如果搵到鬼係咪應該搵記者採訪佢比較好？當然要阻撓佢離開直到記者出現，但阻撓期間又會出現不必要武力，比人睇到又以為鬼打鬼

好重要！

P牌冇得推 +1

教條主義害死人
有大方向可以
但唔好一過界就捉鬼

keep住推

勁呀

你有埋reference list我唔信你都唔得啦

幫推

行過路過入嚟望下，千載難逢嘅機會啊！！十八區we connect，８２３和理非人鏈，萬人齊築香江路！！！

［和理非升級］一生人一次嘅機會嚟喇！！！！想唔想上Buzzfeed 9GAG？！？！？！？！

完全正確
如果無鏡頭都要守
咁以眼還眼呢句口號大家都無撚得再叫

推啊

又守則又不割
咁違反你守則係咪又等於你要割?
同2014邊個衝邊個鬼同一個概念
口講無諗過搞大台
但又成浸大台味

大佬前線搵條命同你博到盡
換來叫佢地守返呢啲守則

好多野好基本
唔打記者唔打救護
提返就得
洗唔洗出到埋守則
即唔守就割咁話啦下話

好反感

Pish!

推

光復香港時代革命

黑警不斷進化,而家終極進化變成魔鬼,係人都打/拘捕.
我哋都要求變,唔可以令之前幾百個手足白白犧牲
同埋焦點對准番政權,唔好一味集中黑警,被轉移視線.
光復香港,時代革命!

光復香港，世代革命

推死你

p仔冇得推

[/size=5]屌曬你哋班守則撚[/size=5]
係咪當我哋手足係唔識用腦衡量幾時要做咩？
係咪唔信任自己人係理性？
要你用到絕對守則去管全部人？
你哋憑咩？
不嬲場運動玩到依家
就係因為我哋憑個人意志自由選擇
依家你回頭整守則？
就算有一萬個正評
你哋都無資格去唔比一個手足去做咩
除非嗰刻係要救佢走

我諗到樣好恐怖嘅事
班狗又對人群掟tg，有手足太嬲想反攻
你哋係咪要捉佢出嚟當鬼？
如果係，你哋正一食人血嘅偽善者

你個term就用得好聽喇，大和解
明明就係連登大台
再重申，無勇武，無和理非
我哋係手足

我唔介意你寫個集會點樣搞會好啲
相信各位手足都係大致理性
但非常反感軍規守則
請正評者三思

要推

McMahan談到的Just war theory，我記得的有兩點

一：
是必須區分士兵與非士兵（主要是平民）
佢論證背後既理據基本上與你們既想法一脈相承。尤其第3點。
第9點既例外原則亦同佢既原意相通，即係都係要在「能夠區分士兵與非士兵」既情況下，武力守則先適用。

但機場一役，好大程度上都係因為有「鬼」，手足先咁激動。而第9點就講明前面8個原則 係有鬼既情況唔適用。而往後黑警做法恐怕只會愈來愈陰濕，咁呢9條會唔會唔多夠？

所以我想基於McMahan 既觀點，建議多一點：
係關於第9條原則幾時先適用既後設原則
在有合理懷疑情況下（機場一役手足似乎都係因為影大頭而懷疑，呢個我OK），可以用最少武力制止對方行動（用索帶綁住OK）。但制止行動後，必須立即停止武力/停止武力進一步升級，而其餘所有行動必須用於查證對方真實身分。
呢個基本上係要確定返對方係定唔係戰鬥人員
咁所以制止行動後不應該再用武力
但對方亦必須確認身分
否則，先至應用你地既第9點原則黎決定上述8點原則是否適用。
（環時記者唔表明記者身分，還說是自保，就很可笑）

二：
要係行動上分得清，幾時你地係有意圖借直接傷害某對象來達到目的，幾時係必不得已為左某目的而不得不承受「傷害了該對象」呢個額外結果
恐怖主義係借傷害對象增加自己談判籌碼
但必不得已既軍事行動就可能會為左要執行某個合乎其他武力守則既計劃，而產生collateral damage

但係我未諗到呢個可以變成咩具體原則。

佢係NYT有簡要介紹自己觀點

都2019年喇，好心唔好仲咁老土，一開文就要撻哂「專業人士」身分，又乜師乜專家咁，抗爭唔駛分階級嘅。唔通又叫前線整返本「終極防散水行動守則」比和理非咩。

兄弟爬山，各自修行。

想知法農講咩

我班連登仔，我係鬼都忍唔住岀嚟笑柒你

Can help. Background in international humanitarian/criminal law. TG handle is Rome Statute art. 7. Please kindly add.

用左膠方式封實左膠把嘴

咁如果有手足「違反」咗個守則咁點？
係咪要受處分？但我哋主張兄弟爬山喎
定係割蓆？但我哋核彈都唔割
咁會唔會只係文宣講完就算
但如果之後被人對比返啲守則
又會唔會係失信於人？

咁如果對方派鬼做出違反守則嘅事呢？

816集會
818遊行
夢中見

不割蓆(主要係5毛手段)係指同路人
不包括有心搞事製做事端e.g, 8.11銅羅灣事件，77盧溝橋事件
冷靜，小心又被騎劫

香港警察教唆及煽惑市民暴動、非法集結
親身教授拋燃燒彈、放火、攻擊中聯辦

由得警方御用暴徒自己衝
實際上係咪要衝睇情況
真前線最好睇表演如何鎮壓、如何自編自導

推啊喂

P牌推！

Push.

推比手足睇

好易會被人歪曲原意，乘機搞大台

認同有守則，減少內部矛盾，無咁易淪落到無限捉鬼既人心惶惶狀態

正，要推

我想問問律師政治家團隊可唔可以將政府所有黑官黑警送上國際法庭？之前做過簡單資料搜集，發現除咗聯合國海牙法庭外，西班牙最高法院原來都係全球人權組織和侵權受害者尋求「公理」的重要場所之一，幾年前就係呢個法院簽署對中國前任領導人國際通緝令。詳見：

根據國際法同先例，就算黑官表面上冇落場，但佢哋一樣要為違反人權法需負上刑責：

如果文宣組一直有保留政府黑警濫權濫暴嘅證據，期望您們可以運用專業知識幫香港人將一眾黑官黑警送上國際法庭，餘生成為國際通緝犯！

非p幫推

俾人打到仆哂街你地仲要係鏡頭前拎國際道德光環真係無野好講

各有各做，勇武派既，想做就做唔好理其他咩道德野啦，係唔妥你既你就算唱聖詩感化人都會話你暴徒，係支持你既就算你幾咁暴力都會支持

Ok，因時制宜，但有一日呢D rules有變大台的跡象，我會追住你地黎屌。

Thanks for these great ideas!

覺得尋日有唔同比較利好嘅消息之後(侵msg，微博)，
無論fd連登定公海都有人帶風向，
就係叫人鬆懈，話有曙光，無啦啦又左膠式投票，
宜家仲要有咩指引，
好似想要分清勇武同和理非關係咁，
要記住，勇武同和理非係唇亡齒寒，
黑色好，帶唔帶定gear係個人決定，
風險由自己承擔，但唔應該又投票又呼籲，
鬼捉唔哂，但呢兩日風向都話咩衝就係鬼，
宜家只批集會，不批遊行，維園真係企到咁多人？
到時維園外一樣無不反對通知書，
咁唔通大家散去，希望大家有心理準備事情無咁順利，
自己要做和理非都唔好指責勇武

緊記：不分化 不割席 不篤灰 不指責
撤惡法 銷控罪 放義士 查警暴 真普選!!!

利申，無本事做勇武嘅和理非，乜撚都唔割

818 721

人手繼續推

9月美國同歐洲議會開返前做住和理非先啦，呢排唔好俾位人地入到，要拖到9月歐洲同美國議會討論完先，呢D先係極限向中共施壓啊，好多地方都應承會討論點幫香港人，假如唔掂先再勇武，最後先黎一次魚死網破啦。

8. 呢個年代影咗相都唔喺部機度㗎喇，包好自己好過

繼續推

推 818 818

P牌仔都要幫手推

方便文宣咋

推!!!!

P牌仔
幫推當正評

根本多此一舉，你係唔相個群眾嘅話就唔該收一收皮先，搞大台係唔會有出路嘅。將一啲人性價值降格成規條嚟畀人遵守，係墮落，唔係和解。

已廣傳。再推。

唔打記者 唔打FA
其餘只會相信前線
前線活捉黑警想打到佢仆街就打到仆街
想放人就放人
我參與果日希望有份決定
缺席果日唔會過問
That’s it.
如果要整行動守則，咁你可以預至少一個唔會守
若然只係對外文宣，你可以繼續

又大台
不了

唔係大台
只係唔想一盤散沙姐
我地係從錯誤中學習
推

3. 重點唔係打，係以擊退為首要目的。如果個/班柒頭唔肯走就制服佢，用索帶綁住佢。依家唔係打擂台，唔駛打L到訓低先停手。

6. 都唔係第一日發夢，記者朋友知你做緊嘢都體諒啦，除非你專登既姐。

8. 都難搞，搶又唔係，唔搶又唔係。所以首要就係保護好自己，時刻都唔好露全相。

支持！群策群力，一定要打贏呢場仗💪🏾。

Push
Thanks for the input

呢個唔係軍規 填補道德真空係需要 但係唔好寫得太死太硬 而唔應該有處分制度 呢啲原則主要其實係俾人睇 係理論上嘅backup 留啲空間 到時可以用以解釋我地行動嘅正當性

P牌推

P牌，幫推一下

求下你地818記住帶美國旗！

文宣幫忙
整個清晰版
推比大家

推一下

816, 818見到氣油彈一定係鬼

Very well explained

點解示威者日日俾人扑頭，前線武力從來無升過級，當香港人越黎越接受前線既行為個時，你地就要整色整水，長篇大論限制前線行動

前線只需要知三樣野，不打記者，不打FA, 不打自己人，就夠啦

818 民陣百萬大遊行
布袋彈射爆 first aid 眼縱容荃灣北角福建幫無差別打人葵芳站內射催淚彈太古站內不足一米距離開槍

Help push

Code of Practice 1.0

818 見

有道理，值得推

支持亦感謝勇武們係前綫努力
我知道身心壓力好大，呢啲分享我希望可以幫到勇武整理思緒，係前綫作出帶領運動成功既決定。
我相信我哋全部人都有比黑警更高既道德指標

#不割不分
#齊上齊落
#五大訴求

有理有據，推

勇武和理非 已合體

有學識既寫出黎係唔同d

可保護大家，唔緊要

勁
會好方便打輿論戰

推畀勇武手足討論

可唔可以唔用用上線依啲字眼？

呢d就係我地同黑警嘅分別！

希望每位前線都睇到

如果對方指責，話「咁你講哂啦」，點拆？

真係推。話比全世界知我地唔係暴徒 唔係恐怖分子

818 818 818 818

我地既示威者有既定守則
手頭上無資料

利申：反對守則

早就應該要有交戰守則。不過遲到好過無到。

p牌推唔到 但喺ig fb tg whatsapp推

G支

收皮啦又想起大台

秒正評，推

P牌仔，但會激烈傳閱俾身邊人！

認同 重要

值得深思

高汁，非常同意，而家已經到左關鍵時候，差唔多到end game, 對方會用盡一切卑鄙手段博反彈，但係只要我地唔犯錯就贏。文宣，拜托。

不切割，兄弟姐妹互保，香港贏，我地一齊贏

出左守則，其實下一步就要有監察同罰則，如果向外界講我地靠自律，有多兩件黑社會混入搞事，就已經好難拆，因為黑社會唔一定要喺大班人面前搞事，甚至佢地成場都係自己人做戲都仲得

如果冇罰則，我地就可能只可以割蓆，但呢個都唔係好事，唔通一直都割蓆咩

同意!!

你有行動守則民間記者會一定會被人插到爆

依啲野大家心記住好啦，唔需要特別宣布

你講講有邊條唔同意？打醫護人員？打記者？呢啲係戰場上都要遵守既野，唔遵守理論上送你去海牙審都得。

呢啲唔係守則，係國際軍事法

呢啲唔係守則，係國際軍事法，你唔遵守就同ISIS冇分別

同意行動要理性克制
但「守則」呢個字真係好難聽
而且難掩背後心態

嘩屌你咩
又監察又罰則
洗唔洗紮起拎比警犬呀？定派狗察睇呀？
仲要割蓆 你傻撚左？

推爆佢!

再推一推，等多啲手足睇到，818上街再見！核彈都唔割蓆呀

我都好想瘋狂咁打狗不過為咗勝利勿被仇恨掩蓋一切。

五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

場運動嚟到呢個階段，係要和理非，唔適合衝擊
簡單講道理就得

但先講一堆身份，然後列一堆「守則」
又係精英心態當其他人係傻

不過呢篇野只會係你地圍內打飛機用
好多人心水清

推 我們不是暴徒

行國際線路正確

屌P牌一定係鬼架？

有人唔跟你套守則係咪就係鬼？
如果唔跟，你又唔割蓆嘅話，咁你寫呢啲守則有咩用？

明顯係調撚轉左
政府d 公安警察你傷唔到一條毛
手足一個個咁拉
點睇都似拖落去我地輸

818 維園見

可以參考，跟進QA

P 牌仔推!!!

警察唔守守則會點？

支持！！！

推 無大台 大家更加要有個共識

寫得幾好,最緊要互相配合互不割蓆

我覺得睇下知道下就好
唔好將佢教條主義化
愈係有守則去跟 人就愈難去隨機應變
因為人會習慣唔用腦咁去跟規矩做野

p牌仔無得推。
我個認為果條友係抵打既。
但現在認同你提出既守則。

核彈都唔割

超高質
真係要happy share出去

推推推推推推

要睇撚哂佢！！！！！

推
所有人夢遊要帶好罩

有用 合理 推！

好文

同路人，互相支持。

P 牌推

和理P豬 幫推~~~

點解決臥底黑警問題?

示威者嘅最低武力指引
邊個犯左守則就會有「鬼」嘅「嫌棄」
所有手足有即時截停果個人行動嘅權利
而非左膠

好簡單你唔會覺得打FA會係同路人嘛?

「嫌疑」

認同有自衛反擊嘅基本原則
推！

屌，有守則=會割蓆，不了

4千幾人俾左正皮,,但內容好多人都話唔要教條唔要大台。提提大家811晚銅鑼灣發生左咩事。你永遠唔知邊個係黑警係度做煽動同帶風向，包括連登。自己諗有守則係咪真係咁壞

咁姐係打付生個陣 1－8條唔適用啦
咁你班左膠唔好阻住

警察臥底扮死狗咁點？「做唔番戰鬥人員」係打到殘廢？定就咁綁手綁腳？

講開國際約章 聯合國 《兒童權利公約》 個D below 18 既被捕手足 37. 酷刑及自由的剝奪
締約國應禁止對兒童行使酷刑、殘忍的待遇或處罰、死刑、終身監禁和非法逮捕或拘留。所有兒童應受到適當及人道的待遇，所有被剝奪自由的兒童應和成人罪犯隔離，並有權與家人保持聯繫及有權迅速獲得法律及其他適當援助。

p 牌無得推！！

整呢啲守則，可以，但個方式唔妥。公開同大家講，整咗呢堆嘢，由樓主自己圍一堆人，牛年馬月去邊度落場實驗，到時在場手足見到可以商討協調，然後再sell，咁樣好過。宜家就咁draft 嚿嘢拋出嚟，期望全世界去跟，係緣木求魚：響網上講幾多，落到場去run都係會大家莫衷一是，又係爭執過，嘥氣。

推爆！

g持

dont agree

尊重前線一切決定

講完。

根本就晒氣
我同意係需要大原則,但行動守則唔該真係收返埋好唔好?
根本有好多情況都會令呢啲守則出現綁手綁腳既情況
只有大原則先可以跟住唔同既情況都可以跟住條底線行動

勇武和理非大和解真係好撚難聽,點解勇武落手做嘢要和理非限制?
一直話唔割唔割其實就只係勇武既行動未到和理非既底線
屌,真係唔割你老母

守則唔係雙向
對家唔會遵守
棧自己洩底

推，要保持係熱門

哦

幫我推多幾次

對家會唔會同你守呢單嘢？係咪天真到覺得會有fair play?

大台守則？

有無文宣朋友幫手做 infographic？

P牌仔嚟推下

又想做大台

屌，走啦好冇
有守則點樣唔分化？

［勇武和理非大和解］和理非行動守則上線

721
811
816
818

定立一大堆條文的壞處
1.會有好多爭拗 結果 在場上不停討論， 又去返左膠mode
2.要諗返啲條文 影響行動， 一 猶疑 就遲咗 最佳時機， 自我設限 綁手綁腳。
3.各人有不同的解讀， 結果造成 (釋法）委員會的產生， 亦即大台
4.強制其他人遵守條文， 造成糾察的產生
5. 從來不能有真正的共識 造成爭拗不斷

回應訂立 抗爭者行動 條文
首先 他是沒有認受性的
只係某啲人被（水）咗去遵守呢啲嘢
其實 這些條文是一種 割席
將所有不清楚條文或不遵守條文的人割出去
潛台詞係 示威者現在 做了一些 在某些和理非眼中不能接受的事
將所有 不遵守條文的人 等同 警察 扮示威者一樣

唔好用大和解，我係和理非今日仍然撑勇武

骨折，打腳裸，無番1個月都好唔番應該都收貨

推 818見

我都係，但照推

不要說推
試著說
816㩒錢 816遮打 818見

所以少一分守則 就多一分發揮
612果陣都冇守則架啦
成場運動冇大台冇領袖亦冇守則
好多野都係臨時諗出黎 或事後檢討

而政權要老屈你港獨/外國勢力/恐怖主義
根本係莫須有 但好多人因為呢啲抹黑
而被中共牽住個鼻黎行

現場根本冇可能實踐
如果要實踐 就要有「糾賊」
即係有大台囉

好文，覺得係合適既

家下新聞咪講聯合國吊香港差佬無跟ROE
重睇新聞拉
使用武力一方唔跟ROE係比全世界吊架

ROE有講明如對方用laser designator ，可視為有攻擊意圖，可以開火。(所以上聯合國，差佬因為比laser 照下就開TG都無錯！！)

詐死投降唔打。真係大原則。尤其記者影住。
如果佢想逃走，就可以以合理武力阻止。

沒守則d人就自己判斷
可能有班人會自己set到好高
有d就冇底線
而出一個守則就係可以係依d情況做個參考

第九條講左，1至8不適用于臥底！！！！全搶都得！！

高見👍🏾

二次世界大戰例子係唔上庭，臥底發現立即槍決！

推呀！

打完記得講你有跟ROE，使用武力前已作出警告。
文宣會幫你吹啦。
ROE係全球軍警通用，比文宣吹用武合理化ja。
差佬舉旗都係跟ROE

多謝同心泰國菜館巴打解答，但殺臥底應該唔會有人支持，除非黑警殺死左第一個人

和咩解? 我們從沒有分割過

開庭審佢，大龍鳳，有冇巴打係法官a？

聯合國guide有講，實戰前士兵一人有一張重點ROE紙。上級要brief一次。

差佬違反哂ROE，政府都唔割啦！
大台係一堆人，ROE係用武共識，你睇哂未架？
家下嫌勇武姐手姐腳，打得太少比人左住a！
左膠係全禁武力！
ROE全球軍警都用，合理化使用武力。
明未。
反左膠a！
做正義之師a。

ROE係合理化武力or暴力嘅文宣，你係要人畫公仔畫出腸先明架。
你係前面比人問就話你有跟ROE 啦
同埋同我睇哂佢，差佬都跟ROE架，知己知彼！！
佢行動方式係有跟ROE，所謂專業武力a

我無野講

你係咪無睇內文？
爬下文先吊ok?

依加唔係唔比使用武力，只係要管理動武原則，唔好變成情緒主導，打定唔打要有理可依

亦都可避免左係咁鳩叫唔好打既人

政府冇割差佬，就算聯合國開記者會話佢哋反哂ROE。
勇武唔打first aid記者本身就真理啦。
環時隻係間諜，1至8不適用。

其實係所謂合理定唔合理
個藍屍齋用口屌 唔通你埋打爆佢個頭？
再簡單啲既概念 足球場 你唔會拎個藍球出嚟打同射籠

懶人包：請遵守國際法。完。

非常非常合理, 等睇外媒評論Hong Kong Protesters' Rules of Engagement

個光環已經係到。ROE係勇武文宣。合理化武力。你認同左，和理非又buy咪和理非變勇武囉！！！！！

推 出師有名 幫到文宣又拉多更多游離既和理非支持

見一次推一次

推，勇武只要守到道德高地就可以爭取更多民意，令香港人更團結

推撚爆你
屌好撚想一齊贏

狗狗隨地屙屎尿
你會唔會學佢地？

ROE其實好簡單，對家郁手先或有敵意就可以開打。

你啱，二戰例子係極端嘅，正常都係拘禁。

我覺得最緊要係緊守道德上面的底線
人道指引

勇武要認同跟住玩，例如打前學差佬舉旗開咪。
前面嘅差人聽住，你已經犯左人權法第xx條，立即投降，否則使用武力。

勇武繼續 不割蓆 販民成日想起大台 大家小心

ROE全文其實有sample係唔同情況下可使用武力，不過人人人都過長不閲

如果前線真係跟守則做就死快d ，留俾文宣算啦。上到戰場敵人唔會對自己仁慈。

長遠啲你想美國賣軍火比你，你都要證明到你有軍紀，唔係暴民，攞來搶錢强姦。
ROE真係basic中嘅basic。

817 818 823

你睇左未？無叫你留手a。
對方打先或有敵意，殺都得a。
leathal force 即係殺人，unless對家投降。

P牌仔無得俾正評
要推啊！推啊！推啊！

大灣駒屌柒你地，睇完反思下

推爆佢

//勇武抗爭走落去之餘，繼續達到道德感召，重新改寫「總之暴力就唔啱」既陳述//

well said.
PISH

香港人加油

唔洗和解 一向守望相助
多謝樓主你地嘅戰略
大力推

你有能力拉狗繩先 好當佢地係狗先啦
on 撚柒鳩比喻
而家隻狗唔係射尿 係開槍射鳩你

佢有gear 你打佢唔過
冇gear 個陣 佢扮平民 你唔打得
咁直接返屋企啦屌你老母

推到光復香港成功

非常認同你的見解， 咁多規矩，有少少大台feel

Seriously, you want to tag yourself as combatants?!

If you are enemy combatants against e.g. triad soc gangs, they will have a legitimate reason to KILL YOU

Since the combatants of both sides are entitled to lethally attack each other (the two sides are in a fxcking WAR),

basic human rights are not suitable to be applied to this situation - the combatants could not be protected by those basic human rights

because your side and the opposite is entitled to attacking each other

These treaties and conventions are formulated base on the fact that some MINIMAL human rights are still needed to be observed even though these people are fighting a war

e.g. "Wounded or sick combatants are to be collected and cared for by either side in a conflict"

(page 2 of )

But the other side can still capture you without moral issues because you are an enemy combatant and you will become a PRISONER OF WAR

On the other hand, if a person is regarded by his country as an enemy combatant and he commits crimes that lead him to a trial,

he will not be put in a normal court, but will be in a MILITARY TRIBUNAL where he would not be able to have the ordinary rights of a regular citizen (even if the tribunal court's nationality is the same as his) -

at least that's what I heard (about military tribunals) from people of the US.

The basis of your argument is PROBLEMATIC!

近期文宣嚴重不足 麻煩大家幫幫手 推任何post既同時 幫手宣傳下
不要說推
試著說
今日㩒錢 今晚8點遮打見 818維園見

PUSH & THANKS!
終於有人講到我想講好耐但又唔識講嘅嘢

憑乜野由你地呢班唔落場嘅人去制約前線？

不接受

而家你班和理非係勇武捉到人既時候就飛出黎保護班狗
然後就用咩公約話唔可以攻擊醫療人員同記者
食撚屎啦，魔鬼在細節

勇武既人睇路呀，班和理非又黎料

你地都痴撚線
當黑警都犯晒規嘅時候 你地竟然叫番自己人繼續守規 唔好打冇作戰能力嘅人 on99
我淨係知虐待番幾隻黑社會/黑警佢地以後肯定唔會咁串
你要贏大局定贏掌聲呀？

班仆街光環重要過一切
寧願綁住前線手腳都要拎光環
我敢保證，就算比你捉到狗或者黑社會，到時候又會有和理非出黎保護佢地拎光環
然後就話我係記者/醫療人員，好似機場個次咁
接受左依啲條約，你掂佢地就會比人屌

魔鬼在細節！！！！

如果換個字眼，唔好叫「守則」，叫「共識」會唔會好啲？
基本上就係上到場唔會犯嘅底線，大家都同意邊啲可以做，邊啲唔可以做
唔會好似班狗咁，有例不守，肆意妄為

正，推爆佢

樓主我幫你排咗個ai(A5 Size)既
板, 你睇下啱唔啱用?

ai連結:

永不割蓆

支持個d唔該重睇晒成篇野先
由得篇打野收皮算
Rule 9已經 override 1-8

推 軍規就我地需要既野！！

可以篇野原意係好，但佢寫到出黎一d都唔值得支持

首先，應叫共識，建議，而唔好講守則

另外，佢守則有d位其實寫得好差，例如：
雙方不得使用超越行動需要嘅武力，亦不因仇恨或挑釁而使用武力。

但係「超越行動需要嘅武力」定義係乜？邊個去定？A同B覺得行動需要咁既武力 但C又唔認同，咁應該點？

不因仇恨而使用武力，咁如果有一日有個好憎警察既人，佢比警察挑釁、打而自衛，以武制暴，佢都係用咗武力，咁佢係咪犯左守則，所以我地應該要同佢割席喇？

呢份野本意未必係壞但表達成咁，你地仲個個正皮落去，知唔知咁樣好危險？

挑釁唔係實際威脅喎

絕對可行

我咩地呀 我地 咪撚代表我

成撚班on9連登仔比人帶風向

要贏一齊贏 要走一齊走

818

推啊啊啊啊啊 繼續加油

認同要有戰鬥守則，即使將來被影到有暴力畫面，係文宣上都可以解釋已經根據守則使用最低武力

818
簡單黎講 就係武力要用得其所
唔好俾仇恨支配自己

GOOD

PUSH

8.16

8.18

所謂敵意已經由連日來既抗爭展現無遺，出現已經係敵意，仲要慢慢等對方出手先？

唔明呢位巴打講乜，我一路以為唔打醫療人員同記者係基本盤，勇武同和理非都支持

一捉到狗，個左膠記者就衝過去攬住警犬
一係就打幾下就有fa 黎話幫隻狗急救
咁點？ 唔係無發生過啦

係咪有記者fa保護啲狗就掂到唔掂得？

推

另外幫手推到黑警變不可信證人

我係一位EMAIL左各泛民議員懇請搞818遊行同聯署既網民

唔知其他人係咪都係咁諗，我正評就係因為原意係好，雖然依家列出嘅守則無疑係有佢離地嘅地方，但樓主亦係文中表明呢個只係拋磚引玉，咁大家討論下有咩唔好
作為一個和理（唔加非係因為我一直都支持使用一定程度嘅武力），呢兩個月嚟不斷咁刷新咗對勇武嘅認知，亦都愈來愈贊同勇武，但呢種演變一直都冇人好好咁梳理背後嘅心態出嚟，甚至其實係自己個心都適應緊呢種轉變而覺得混亂至無法言說，我諗呢個都係點解咁多人話呢篇文講出咗佢地諗法嘅原因，與其話呢篇文係帶風向，我傾向認為呢篇文其實係暫時嘅一個小結。

大愛和理非
還要定規則要人遵守

可唔可以做到毛語錄咁樣, 簡單啲, 易記啲

唉。你鍾意啦。
點都會幫你吹到合理化，OK?
你認得架啦。
正規民兵化a

你知ja，無到過現場當你暴民ja。
你數下對家屈左幾多件事落你到。
差佬用英文對鬼講白衫做單野落示威者到a！！！！

文宣比外人睇a。

正解。

你睇左未？
ROE係叫你打。
無叫你停手。
咪見到規則兩個字就停止閲讀理解。

咪人生攻擊住。 邊點話可以打？
第 5,6 就係話唔可以打，要比佢接受治癒

我地一打就有fa 黎保護話要醫佢咁點？
一打狗就有記者攬住佢咁點？

[提前打底] 大家要對817 818 中共臥底可能嘅行動有所準備

8 1 8 見

互不割席

rule of engagement, engagement 咪打或開槍。
56講有first aid 到要停手。到前咪溶左都得law。
你唔可以左記者。(黑警成日做咪比人話黑)
記者只可紀實，不應插手。
無綫沙田救差佬咪比記者通行話。

呢份野唯一用途係打完交拎黎解話
而唔係制約前線
前線每秒都搵命搵前途黎搏
佢地除左要珍惜自己外唔應該再有任何限制

ROE係打前等大家有共識，咪到打時先玩小組討論，

你份roe根本冇用 對面根本唔會守
單方面制約自己人

根本自己人只要不超出人道範圍就夠
其他前線識自己判斷

Support !!

守則之上，加個理念宣言會否更佳？

例如

抗爭是為了捍衛香港之核心價值——人權、自由、公平、人道，以必要之武抗衡非必要之暴，是為了地球村之福祉，人類進步之基石。

加呢個點睇？
一， 可拉外國人權勢力
二 ， 一講地球村，外國成日宣揚世界和平，聯合國要插手
三，正義之名，相信無人會有異議
四，守則之上，規範我地思維上，知自己係做緊乜

[史上最大規模杯葛黑警] 不歡迎警察運動 全面進場（內附行動方法）

一定要和平理性非暴力, 不要煽動他人, 又不要被他人煽動
做好自己, 做好高質香港人, 每個人都係甘地.和平主義者
共同迎接聯合國出手.

甘地冇你理解咁和平

非p 牌仔
必須推

有鬼咁點?

幫手推下

唉。差佬做乜會舉旗開咪？
咪用近ROE囉，天才。
差佬唔跟ROE咪excessive force 囉。
ROE全球軍警民兵通用。同一version。
用左和理非咪可以文宣勇武先係合法武力，正義之師，止共產暴政。

PS, 我有post過ROE，不過我唔係樓主

P 牌無得like 唯有推！

贊同守則

第二，為民間記者會提供彈藥。如果被問到個別示威者行為是否過火，記者會既手足可以答有基本行動守則做依歸，「不完美但可以接受」、「無證據顯示係我地既人做既」、「歡迎受傷既警員黎報案，抗爭者一定會內部調查真相」之類。係咪好熟？無錯，就係將黑警成套修辭 200% 搬黎用，將民間記者會既地位提升到同黑警記者會一樣，以其人之道還治其人之身。

我覺得第二條應該盡快使用及模仿，激到克警紮紮跳 !

推
有套守則做底
要搵鬼都易d

721 811 推推推
比潔癖者睇清楚我地可以收放自如

所以咪話魔鬼在細節，記者一定係附近，沙田個次tvb 記者一攬住就乜都做唔到，而家加多條就連搬走佢都唔得

難保又有左膠 FA 一見到啲狗比人打就攬9 住佢

魔鬼在細節！！

p牌但真心要宣揚

P牌冇得推too

其實呢份野，係要唔影響依家既做法下搶佔道德高地，如果要勇武設限而去遷就呢份野就一定要改，等同警察通例一樣，係用黎必要時拎出黎解釋，我方基於咩守則去做呢樣野

但班狗好識玩，對佢地有利既就用呢份守則，對佢地無用既，就話現場情況瞬息萬變，不可能一本天書睇到老，呢點先係我地要去學既地方，字就你贏，公就你輸

我覺得最多都叫檢討藍本, 點樣係割蓆條件? 都冇得問責同埋懲罰
「行動所需武力」
我諗比較重要係個行動係乜, 即係, 818喺維園係集會, 民陣哩個活嘅行動目的就係集會, 咁你喺現場掟野又好似講唔過;
同埋要睇下個行動係咩人/機構組織, 有機構發起, 佢地就要為個活動負責, 你去參與, 就有義務去守番果次行動嘅守則, 否則只會令果個組織收皮...而喺哩個時候去收一D組織皮係咪好事? 我個人唔覺。

沒有大台就係自己為自己負責, 絕對唔係人地要割你, 但係你要為你嘅行動俾出個合理原因, 俾同路人理解你嘅動機, 然後去選擇自己作為一個自由個體贊唔贊成, 哩個係各自爬山嘅理念。後排唔想/無能力做衝擊野, 佢唔去做, 係咪叫割蓆? 前線唔贊成和理非活動, 唔去遊行集會, 又係咪叫割蓆, 唔係架嘛~

如果有機構發起嘅行動你係唔贊同嘅, 仍然可以討論, 正如哩個Po都係想大家討論再俾佢地整合。

我認為有需要去定一D大家都同意嘅野出黎, 因為行動嘅人唔係少, 我覺得樓主們都係想促成一個所謂嘅最大公因數, 俾唔明某D行動嘅人可以因循哩D條件去了解, 以盡快可以達到共識並且繼續投入行動。

個人意見, 不喜請細細力插...

全世界記者有暗幫你啦，成日幫手左住差佬推進，你吊佢違反記者守則a？
差佬吊記者唔公正係有point架！

件事咁耐得一次tvb cam man 幫差佬，你想班記者點a。
你哋唔停咁吊差佬老母，新聞幫你哋mute哂，幫盡架啦。
幫你打咪好唔好！

大佬a。你睇哂啲例，記者守則，first aid守則，再睇返你見過嘅事，你先會明邊個係人，邊個係鬼。

記者幾乎十個有十個都係自己友。你有眼見啦。
你自己慢慢諗下。

打時爽手啲，咪在場先討論。

閲讀理解0分

推呀！！！！

差佬就係咁所以全世界吊，一入差館就全世界骨折。。。。。。
七警以為暗角都上直播啦。。。。
天有眼架。

正面開拖打死無得怨。
咪卵好學唔學學黑警。

有正義目的亦要行正義的路。
ROE真係世界公認合理武力殺人嘅唯一原理。

共產黨當年賣白粉，殺自己友，剩係諗住要贏，一黑化左就唔會再做到好人。永遠做唔番好人。

香港黑警一樣。做左仆街洗唔番白。

你想做忠定奸a？
今日勇武個朵仲香架。keep 住a。

聯合國，人權會，全球軍警民兵共用ROE。
得一個version ja。
規定開波前印出來一人一張同brief多次a。
靠心照a？
跟就合法武力，唔跟就暴民。
你想美國賣軍火比你，你都要prove比鬼睇我哋係regulated民兵啦。

樓主link都比咪，睇下啦。wiki啦。
天才波都要操下架。
打近時先諗先討論a？

唔會殺啦
放下蟲
欺凌下冇壞

推^_^

因為你係正義一方，係唔公平，係好大機會輸。
要驘要做奸人做乜唔做對家？

你知架，你仲企係到係為乜架！

光復香港
時代革命

你睇下份ROE就明幾時可殺，幾時不可殺。
心照都要表白啦。
你係正義之師要靠文宣用ROE合理化使用武力。

p.s. 差佬都係跟ROE，你睇完就明點解佢哋可以屈laser做攻擊意圖。

推到全部人都見到

正義a。
RoE係話你知聯合國人權會點先當你係正義a。
差佬無跟十足咪比聯合國開記招吊囉。

跟啦，做到分分鐘美國賣軍火比你a。

香港記者近乎十個有十個自己友。幫盡架啦。black block la

呢個位要學差佬，永無開口吊，只會拉住拉開。

聯合國開記招吊黑警。就係跟ROE來吊。你可以睇多次。

8. 不盜竊或搶奪對方個人財物（電話，銀包，手飾），武器除外。
搶奪個人財物源於想調查某人身份是否黑警扮示威者，可否嘗試制定指引，例如於發現有可疑人士並被制伏期間，如在場有超過一定數目同行者，譬如有十人或以上同意該被制伏人士形跡可疑，便可搜查該人財物以了解是否黑警，如遇反抗或不合作，在場同行者可使用一定合適武力，以防對方逃脫或尋求支援。

差佬有冇送七警去海牙？
和理非醒左架啦。

black block，3M豬咀，護目鏡又敎條？

用蟲？！team kill wo。。。。

借位推Post唔該

推! 第二次BNO平權聯署

agree

前線決定
而家又有人想奪走前線指揮權
大家唔好中計

同意樓主 推爆佢

加油💪

P牌仔同我講前線原則呀
笑撚死
前線做嘢使唔使你冷氣軍師教

屌你老味啦！而家你係大台？定係你想做大台？一班律師、銀行家、政治學博士、歷史學者同軟件工程師就可以代表我哋？一大段嘢好似棉花糖咁睇落好實在，實質空虛到一個點，預判式？點預判呀？個個Spider Man啊？仲有其他嗰啲我都廢事寫，警犬都唔守規則你同我整規則出嚟

推返上去，義士行動守則

P 牌仔Pushhhhh

P 牌推不了 留言支持

P牌仔用回覆推

推阿

推推推推推
手動轉手動轉

和解、休息，睇落叫人功成身退。但係而家末成功喎！

推
818
維園見

P牌幫不了手上熱門 香港加油

寫得好！

支持
光復香港，時代革命

今日兩點維園見

[已更新］終極行動原則 2.0 + FAQ！

需P都推

推推推推推推推推推推

P牌冇得 LIKE, 唯有出第一個 post 推 ~~~~

推啊推

非常認同頭2項, 手足唔會攻擊佢地!
不過覺得守則都係參考下, 始終到現場都要自己判斷
不分化 不割蓆

唔好再失焦喇，入黎討論

毋分和勇，永不割席：終極行動原則 2.0 + FAQ

無物為真，諸行皆可

D 狗用白車黎暗渡陳倉都做得出，著軍規只會限死自己

《國際刑事法院羅馬規約》、《日內瓦公約》及其附加議定書
推

大致同意
如果唔區分清武力嘅使用範圍
容易令自己同對家警犬一樣
最後兩邊都成為中共嘅棋睇雙方互咬
最應該針對嘅政權就坐享其成
但實際情況未必真係完全applicable
值得討論一下

推，我地正正欠缺咗勇武嘅論述，
宜家終於有守則，
以武制暴，
多謝樓主！

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

721 811 831

一推再推

Tui

p牌仔推唔到

重新再推

幫手推到所有手足見到

推番上黎

幫推有勇有謀，止戈為武！

每星期推一次！

而家先見到呢個post

保持冷靜
以牙還牙以眼還眼

推到人人睇到

tui

樓主唔係叫你唔郁手
係理性地郁手 令到對方戰鬥人員失去戰鬥力而又唔會輸輿論

人地唱歌，唔好理，做自己野

推

驅逐共黨
光復香港

支持，去到依家真係唔可以再俾啲仆街㩒住嚟打

Tui ng dou dou yiu tui

P牌仔無得推 搵人推double幫我推我果一下 謝謝

推！！
「抗爭者係有節制、有約束既行動者」

佢地唔單單係「細路」，而係獨立、有思考、理性、無私既行動者。

RESPECT

雖然推唔到都要推

推呀！！！！！

一個問題
手足行動超越規範時, 即係會割蓆?
如果咁就不了
冇人估到件事會演變到咩地部

推 香港加油

基本守則嚟。前線各位臨場自行決定

總之不割蓆，不分化
有基本守則，民間記者會自然會用popo嗰套幫前線拆

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

想支持某間發國難財的五金鋪,但又唔方便親自落去買水買衫? 入黎喇

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

P牌仔無得正評
推爆佢！

推唔到

同意。講就話係勇武，但大家都重係好斯文！對家唔會架！各位手足要保護好自己！

認同
推

同意，有原則嘅武力，會比更多和理非所接受，和理非只係非暴力，而唔係非武力，就好似早期連儂場嗰位黑帶哥哥，佢係非暴力，但力戰鬥力應該唔低。能令更多和理非接受嘅武力，以義軍之名集結更多戰士。勇武與和理非大和解，大團結
和平、理性、勇武
和理勇

推返上來

推 ~

有用

推多野結衣

一於咁做！

推翻上去 用大家既方法傳開去！
跟隊救人

推返上黎

我估呢度有超過九成人反對第二條：不因仇恨使用武力．
藍屍九成唔會同你撐到等你使用武力的．
佢人多就打你．你唔夠人時點用武力？
佢人少就閃，你追佢？哦，仇恨喎，唔追得．
佢閃了，你起到佢底，你上佢門私了？哦，仇恨喎，唔上得．

所有文明國家加香港百幾萬人都知由仇恨引伸出的武力都唔會有好下場，都避之則吉甚至恥與為伍，但神聖的勇武一句wfc堅決破壞到底．
即使五大訴求都到手了，勇武會收手嗎？不．
冇大台，即係冇政府．咁香港點運作呀？文宣負責口交部，上街黑衫和理非繼續做啦啦隊相信前線，勇武代替習敗敗做皇帝．這是最好的結局．之後呢？攬炒之後就係冇之後呀！唔係何謂攬炒？炒出個天堂牙？

但你建議的守則有點虛模, 作為前線究竟如何判斷? 大家可以再傾傾。

Agree

幫你推佢老母

推唔到都要 LM 支持！

好文再推

p牌推唔到，都讚成到加零一。

好簡單地講：人不犯我，我不犯人。人若犯我，打到對方唔打得為止。

支持勇武 值得重溫

一定要過萬!!!

正皮

GOOD

推
另外如果可以請前線解釋玩火原則會更好咁比和理非們跟上

Up

help push

香港加油！！

推！！！！！！

推唔到都要推

推爆佢，想講好耐

推呢篇 真心有用
以武制暴 合情合理

推唔到都推

我都有同問，下面係小小意見
3.視乎阻止當刻個藍絲仲有冇戰鬥力，如冇反抗可停。如果仲敢還拖繼續。

6.開遮我覺得唔算，只要唔係黑警咁特登攞把遮頂走啲記者

8.影到真係應該搶，問題係搶左之後解唔到鎖點做。整鳩爛個電話定用方法迫佢解鎖。

一齊贏！

行動post必須推

Like!

推推推推推！

推 推到文宣組做嘢

721 831

有冇英文版做文宣

太好！推！

推 連仔實行per week login 防 popo hank ac

記得呢篇嘢一出嗰陣，仲有人出嚟屌鳩佢憑咩寫準則。而家似乎大家終於喺憤恨之後，搵到新嘅出路，實在感動

萬分支持！推

On9
得一方守有撚用

推你

Posh

一個月後嘅今日推呢篇超有用
希望譯做英文比人知唔係我地想咁
係香港無警察維持治安
要靠民眾自發保護市民

我宣佈香港正式進入合法自衛時期

推

有冇英文版？

簡單啲嚟講
以武制暴

支持設立使用武力原則

大大力推一下

推唔到，慘

Rule of engagement

真 手動推

推 不分和勇 最重要係冷靜理性行事
唔好畀當下情緒同仇恨支配自己

good

係時候重溫

請問有無文章,想睇吓

無忘 7.21

勁吖 推

推，有必要有共識。否則太易比人混入抹黑

要推返d大家因憤怒忘記的意見

推 已經開始被遺忘

聽日後日陸續開爆佢花
今日文宣都要遍地開花 大把核彈等你宣傳

今日全民戴口罩文宣當休息
聽日和理非
後日勇武

好文重推

守則

好好記住

睇番啦咁多位

p牌想推

仆街，今次對家話我哋排華侵犯人權就嚟輸

[行動Post] 請大家今晚開始穩固返好文宣戰線

蒙面法前後戴口罩嘅意義唔同咗 而依個意義應該決定我地嘅行動

要設立神獸召喚機制

推，今日要再睇

推，重睇

黑警屈你都無法律..仲講法律

推 不嗌交

新增咗幾個職業！人人有工開！
【突破革命樽頸攻略2.0】和理勇加到21個職業，人人有工開！

一齊傾尖沙咀聖騎士行動啦！
【1020和理勇行動post】尖沙咀聖騎士行動分工及守則建議

tui!!

推番上去先

講黎都係費話，從來都冇人會理你d冷氣軍司定出黎條款，更何況勇武派

推返呢個

不分化、不割蓆、不篤灰、為民除害

一早話要有軍紀,老豆搵仔又話會規限啲人
一隊軍隊點可以冇紀律?

要人手長期置頂

P牌推唔到
剛剛先睇到呢本軍紀手冊
唔知會唔會有人好似我咁仲未知呢？

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

12.8 維園見呀！